<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://czyouge.github.io</id>
    <title>虫子游戈</title>
    <updated>2021-07-21T00:35:52.850Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://czyouge.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://czyouge.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个讲故事的人类</subtitle>
    <logo>https://czyouge.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://czyouge.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 虫子游戈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给我一个不杀你的理由]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
<!-- more -->
<p>「听着。」男人语气急促，仿佛看到了生机，「我才刚刚结婚，我爱我的丈夫，我们刚刚才领养了一个小女孩，她虽然有点残疾，但很可爱。」</p>
<p>杀手似乎并不感兴趣，拉开了紧身裤上的拉链，抽出了一台智能手机，看了一眼时间。</p>
<p>「我爱他们，请不要让我的家人伤心。」男人说着，也注意到了杀手的松懈。男人突然弯腰，抽出了绑在小腿上的金牛座 M85 左轮手枪。但他还未站起来，一颗飞离消音器的子弹就射入了他的头颅。</p>
<p>「我不满意你的理由。」杀手对着仍在颤动的尸体说。</p>
<p>十年来，杀手在完成任务前总会向目标提出那个要求。</p>
<p>十年来，杀手却从未得到一个让自己满意的不杀理由。</p>
<p>杀手的金盆洗手典礼也因此推迟了十年。</p>
<p>这十年里，杀手已经听过无数的理由了。</p>
<p>其中最常听到的莫过于愿意用自己的部分乃至全部财富换取一条活路，现在杀手甚至已经没有耐心听完这样的理由，毕竟有些东西是钱买不到的。</p>
<p>另一类理由则是将自己的性命与其他人的利益绑定起来，比如我家里还有八十岁的老母亲、我孩子还小、才刚刚有了爱我的人、我死了会有很多人受苦。杀手不喜欢这类理由，因为杀手知道，没有任何人离不开任何人，任何人都没有他自己想象的那么重要，而且杀手觉得除了目标以外的其他人都与自己无关。</p>
<p>有一类目标则会在杀手面前不断求饶，说着自己不想死、怕死、怕痛、还想继续活下去之类的话。这类理由很是单纯，就是求生的本能，也是杀手最喜欢的一类理由，但还不够让杀手满意，甚至还时常让杀手感到滑稽与悲凉——既然不想死，又为何要做那些寻死之事？</p>
<p>还有一类理由是自己心愿未了，这也因此让杀手听过了各式的所谓「人生愿望」。他记得有一个目标说她的还想在死之前去一趟卡萨布兰卡，因为她看过一部电影听过一首歌，觉得那座城市有什么东西或什么人在等着她。还有一个目标说三天后女儿就要出嫁，希望能亲自送她进入人生的另一段旅程。也有目标说自己的小说马上就要写完，乞求再给 12 小时时间。杀手甚至还分别听两个目标说过自己依然是处子之身，所以人生并不圆满这样的理由。但杀手的工作不是帮人满足心愿。</p>
<p>当然，杀手也见过愿意赴死的人。他们有的是因为并不相信杀手会真的放过他们，有的则是已经做好了死亡的准备。杀手听一位老者说过：「不必要，做你该做的事吧，反正我也活不长了。」杀手见过无视他的要求，而是跪地请求宽恕的人：「上帝呀，请原谅我。」也有不知向谁道歉的人：「对不起。」杀手还见过欢迎他到来的人，他甚至向杀手道谢：「谢谢你，我终于解脱了。」杀手也杀过另一杀手，她在临死之前说：「做这一行，迟早会有这一天。」</p>
<p>不管是哪一种，杀手都不满意，甚至已经开始相信自己将永远听不到一个让他满意的理由。他将一直这样工作下去，直到再也无法工作或死在某位目标或另一位同行手里。</p>
<p>但他终究还是找到了那个理由。</p>
<p>那天，杀手接到了一项新任务，目标是一位自称科学家的神棍。</p>
<p>这个神棍成立了一个所谓的「异世界转生教」，宣称人的死亡其实并不真的死亡，而是灵魂转移到另一个世界再次重生。但是，异世界转生教宣称：「除非有奇遇，否则从死亡到重生这个过程会让灵魂失去记忆，无一例外。」而异世界转生教又宣称：教主，也就是那个神棍，通过科学方法找到了在转移到异世界时保留记忆的方法。很显然，要知道这一方法，就必须加入异世界转生教并交纳什一税。此后再经历一些考验，异世界转生教便会为合格的教徒举行仪式，让他知道适合自己的实现有记忆转生的特定方法。</p>
<p>「可以说，没有两个人的转生方法是完全一样的。」自称教主的目标对杀手这样说，此时他已经知晓了杀手的意图，「有的人需要在七级大风中从一座桥上跳下，有的还必须落在船上摔死才行，有的人则需要死于陨星或者死于车牌号中有字母 <strong>K</strong> 的电动汽车。所以你明白了，就是说有的要求宽松，有的却限定严格，几乎不能办到。对于那样的人，我也只能表示遗憾了，但我们会将他交过的税退还给他。我记得有一位信徒，必须要在太空中被五号电池穿胸而死才能保留记忆地转生，那基本不可能办到。」</p>
<p>「你呢？」杀手问他。</p>
<p>「我还好，我只需要在屁股上纹一个『早』字。」</p>
<p>「什么？枣子？」</p>
<p>「不是枣子，而是『早』字，就像鲁迅刻在书桌上的那个『早』。」目标笑着说，「我已经纹上了，所以并不怕死。」</p>
<p>杀手虽然见过不少不怕死的人，但这样的理由还是头一个，即便如此，杀手依然按照自己的惯例提出了那个要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「因为你杀不死我。」</p>
<p>杀手开始评估自己是否满意。</p>
<p>「你瞧，就算你现在在我脑袋上开一枪，我还是会继续活下去，虽然是在另一个世界，我还有着自己的记忆，记得我在这世界经历过的一切。」</p>
<p>「但在这个世界里，你死了。」杀手说，「而我并不知道另一个世界是否真的存在。」</p>
<p>「问题是，你是否相信它存在？」目标一脸微笑地看着杀手，仿佛自己是一个心理医生或人生导师。</p>
<p>杀手感到反感，因为这个讨论似乎马上就要陷入毫无意义的唯心主义与唯物主义的争论之中，而且最终多半会在虚无主义中收场，让一切都变得没有意义，其中自然也包括这场争论本身。</p>
<p>杀手抬起手，将枪放在目标的额头前，「我不满意你的理由。」他说，准备扣下扳机。</p>
<p>「你不想知道自己的转生之法吗？」目标问杀手，依然一脸微笑，仿佛有生命危险的不是他本人。</p>
<p>「哦？」杀手有了些兴趣。</p>
<p>「毕竟，万一是真的呢？」目标说，「耽误两分钟知道它也不伤大雅。」</p>
<p>「麻烦吗？听说有个仪式。」杀手在工作前总是会做充分的调查。</p>
<p>「不麻烦，我只需触碰你便知。」目标笑容依旧，「仪式只是一种用来产生仪式感的手段，这是为了让信徒能安心交税。」目标抬起手来向杀手示意。</p>
<p>杀手伸出没有持枪的那只手。</p>
<p>目标握住了它，然后闭上了眼睛。他微微晃动着脑袋，然后微笑消失了，变成一脸惊讶，接着他睁开了眼。「你的转生条件是，」目标似有不满地说，「杀了我。」</p>
<p>「嗯？」杀手微眯起眼睛，仿佛这样就能看出对方是否头脑发热，在临死之际也不忘开玩笑。</p>
<p>「确实如此，对我很不利呀。」目标承认，又再次挂起微笑，恢复了作为教主的仪态。</p>
<p>「你是说我杀了你就能留着记忆转生到异世界？」杀手觉得有必要再次确认一番。</p>
<p>「没错，想来我今天是非死不可了。」目标说，「我们去浴室解决吧，方便打扫。」他指了指身后的一扇门。</p>
<p>「你真的相信你说的这些？」杀手却有些不知所措了，毕竟真的要是万一是真的呢？</p>
<p>「当然。」</p>
<p>「但要是我想忘记呢？」杀手说。</p>
<p>「记忆这么宝贵，为什么想要忘记呢？」目标反问他，「拥有前世记忆在新世界开始，能获得巨大便利，能避免很多悔恨终身的事。」</p>
<p>「有些人生，还是忘记更好。」杀手将枪放在旁边的茶几上，然后站了起来，他拉了下自己的衣服下摆，抬步向门口走去，「我很满意，」他轻声说，「我的理由。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[后门]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/backdoor/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/backdoor/">
        </link>
        <updated>2019-04-02T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>游行活动是在 Telegram 上组织的，竟也意外地获得了当局的批准，人们把这看作是一个标志性的事件，以为政治环境正开始转向开明。于是参加者不仅有深受 996 之苦的程序员和互联网从业者，也有一些自诩或互相恭称的「民主人士」。</p>
<p>付德林厌恶这些人。996.ICU 从一开始就「首先需要申明的是这不是一个政治运动」，而这些人却非要借势实现自己的政治目的，还大肆宣传「人类的一切社会活动都是政治」之类含义模糊的话。付德林觉得这些人迟早会毁掉程序员好不容易才争得的成果——让雇主的言行稍微更符合了《劳动法》一点——而他们却连“=”和“==”也分不清。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>游行活动是在 Telegram 上组织的，竟也意外地获得了当局的批准，人们把这看作是一个标志性的事件，以为政治环境正开始转向开明。于是参加者不仅有深受 996 之苦的程序员和互联网从业者，也有一些自诩或互相恭称的「民主人士」。</p>
<p>付德林厌恶这些人。996.ICU 从一开始就「首先需要申明的是这不是一个政治运动」，而这些人却非要借势实现自己的政治目的，还大肆宣传「人类的一切社会活动都是政治」之类含义模糊的话。付德林觉得这些人迟早会毁掉程序员好不容易才争得的成果——让雇主的言行稍微更符合了《劳动法》一点——而他们却连“=”和“==”也分不清。</p>
<!-- more -->
<p>上午 9 点，深圳的晨凉几乎都已经散尽，聚集在荔香公园的上千人更是进一步推升了局部的温感。人们闹嚷嚷地互相交谈，交换联系方式或名片，仿佛忘记了此行的目的。</p>
<p>活动组织者之一兼此次游行活动的领导者名叫魏星海，看起来很年轻，似乎刚毕业不久，但拿着大喇叭左右指挥的样子说明他确实具备组织大型活动的能力和经验。付德林猜想他一定真正当过学生会主席。</p>
<p>「大家安静一下。」看起来终于要开始了，魏星海站在一个台子上，开大了喇叭音量开始对所有人喊话，「安静一下，我们的活动马上就要开始了，路线是从这里荔香公园出发，沿深南大道经过腾讯大厦……」</p>
<p>人群爆发出一阵哄笑。</p>
<p>「再经过深大站，高新园，白石洲，最后到达世界之窗，时间控制在两个小时以内，路上会有警察和交警帮忙疏导，感谢政府。我们先请深圳市人力资源和社会保障局孙局长发表一个简短的讲话。」</p>
<p>掌声稀稀拉拉。</p>
<p>「各位程序开发者和互联网从业者，大家好。今天是一个重要的日子，你们将在这里合法地表达你们的劳动诉求，我相信这能为我们的劳动环境带来更好更合理的改善。现在，互联网已经成为推动我国经济增长的重要力量，但是从业者的环境还一直较为恶劣，加班加点却没有对应的加班工资，这可算不上什么“福报”。」</p>
<p>人群又爆发出一阵哄笑。付德林觉得这个政府官员还算有点意思。</p>
<p>「所以，这次游行活动，党和政府是支持的，党和政府一直站在广大劳动者这一边。但是也要注意，这次游行是为了反对九九六工作制，并不涉及其它目的。大家在这次活动中也要保持秩序和纪律，不要制造混乱。天气炎热，我要说的就是这么多。最后祝这次活动圆满和平地结束，也祝大家未来的工作生活得到满意的平衡。」</p>
<p>大家鼓了掌后游行便开始了。</p>
<p>警察在街道两边维持秩序。游行者举着“996.ICU”和“要工作也要生活”等标语横幅，跟着魏星海的大喇叭一起喊口号：「反对九九六！维护劳动法！作息要健康！不要过劳死！」没有举横幅的游行者则拿出手机拍摄照片或视频进行分享，当然也有不少人正在通过手机直播这一活动。</p>
<p>但他们还没到达深大站的时候，骚动便开始了。一开始不明所以的人还以为是别有用心者在借势发挥，企图做出一些政治上出格的举动；但一旦知道了原因，就也跟着一起骚动起来。因为他们发现这举动不仅出格，而且可能会有极大的危险。</p>
<p>一个自称是“Anti996”的组织在 Twitter 上用英语宣布已经掌握中国各大互联网公司的服务器后端后门，这些后门是该组织成员在这些公司卧底工作期间留下的。而且为了证明他们的说法，他们已将中国一家主要网络购物网站的主页替换成了 996.ICU 倡议的标志。该组织点名指出如果中国各大互联网公司不在七日内正式承诺放弃 996 工作制并按照中国《劳动法》提供加班工资，则他们将“充分利用这些后门”。</p>
<p>「这是在做什么！」付德林身边的一个头顶毛发稀疏的略胖男人喊道，然后注意到付德林正在看他，便对付德林说：「我们游行是为了生活，也就是想让饭更好吃，但现在这些人想砸掉我们的饭碗！」</p>
<p>付德林点点头，但他是一家小游戏公司的后端程序员，不为名单上的任何大公司工作，这件事对自己似乎没什么直接影响。</p>
<p>不久之后，游行队伍停止了前进，现场有了些混乱的征兆。众人议论纷纷，但总体毫无头绪。</p>
<p>「大家安静！」是魏星海的声音，他已经找到了一处高出地面的平台，确保至少相当大一部分人都能看到他，「相信大家都已经看到了刚才突发的消息，我和孙局长还有其他几位政府领导商量了，觉得这次游行不应该再继续下去，不然会有支持恐怖活动的嫌疑。希望大家理解。请大家听从警察和志愿者的安排，有序离场，不要无故滞留在这里。请大家配合！」</p>
<p>「结束了？」那略胖的男人对付德林说，「我真是搞不懂。」</p>
<p>付德林自然也是不懂的，只是猜测：「恐怕有人被利用了吧。」</p>
<p>「不是别人，我们被利用了！」那男人的语气中有难掩的怒气。</p>
<p>付德林不知道说什么，又拿起手机开始刷最新的进展。Anti996 在一秒钟前刚更新了一条英语的新内容，其中文版对应如下：</p>
<blockquote>
<p>很遗憾地看到中国深圳的 996.ICU 游行活动因为我们的缘故而终止，尽管我们本来有一样的目的。为表歉意与遗憾，我们决定提前利用一个后门。</p>
</blockquote>
<p>「他们又动手了。」付德林把手机界面放到那个胖男人眼前。</p>
<p>「这次是哪家？」那男人一脸焦虑，「我得先回公司一趟。」他左顾右盼，但他们处于人群中，只能慢慢地随人群一起移动。</p>
<p>付德林收回手机，然后刷出了新的消息：一家主要网络音乐公司的网站离线了。有传言说其数据库的所有备份都已被删除。</p>
<p>付德林测试了一下对应的音乐应用，果然已经无法连接。</p>
<p>「删除所有数据？不可能吧？又不是上帝！」那个头顶毛发稀疏的男人也在自己的手机上看到了这条新闻。</p>
<p>「可能只是暂时离线。」付德林说。</p>
<p>「看他们辟不辟谣，我觉得……」那男人还没说完，突然一个趔趄，几乎摔倒在地，而手机则脱离他的掌握，落在地上碎掉了屏幕。</p>
<p>付德林也感受到了，一阵莫名而来的集体恐慌就像数字病毒感染聚集一起的目标文件，连警察也不能幸免。他心慌意乱，感觉似乎有什么东西就要撕开他的胸口钻出来，他干呕一声，然后蹲了下来。</p>
<p>这感觉一直持续了近十秒钟，然后人群开始复苏，互相诉说自己的怪异体验，就好像所有人都感觉到了那同一种惶恐。</p>
<p>是集体癔症发作吗？付德林记得自己曾在某些地方见到过对这种现象的描述，只是从没想到自己也能遇见；但没想到不代表不会发生，就像他之前就从没想过自己会参加示威游行。但也许就是这场游行所导致的？付德林心想，也许中国人就有在集体活动时发作癔症的体质？他摇摇头，丢弃这个怪异的想法，也顺便清醒一下脑袋。</p>
<p>然后他听见了一个声音。</p>
<p>所有人都听见了那个声音。</p>
<p>但与其说是声音，倒不如说是一个思路或一段灵感，因为它并不是被空气传递的机械波，而是源自每个人的内心，那是每个人对自己的述说。</p>
<p>所以一开始付德林并不觉得奇怪，还以为又是毫无根据的思绪在头脑里生成，直到他意识到自己没法忽视它，也没法控制它。</p>
<p>那心声说：「希望你们度过美好的剩余时光。我是原来为你们的造物主工作的一位程序员，开发了你们人类的核心代码，但是你们的造物主在拖欠了我十七份工资后玩起了失踪，这相当于我免费为祂工作了三十一万年！话说你们也很久没见过祂了吧？但话虽如此，你们不是我的业务，也不是我的责任。早就有其祂程序员劝我为你们的造物主工作不会有好结果，因为祂向来不是个有信誉的神，但我以为我们之间长期合作的情谊能超越祂的本性，何况我也做了一些预防措施。很遗憾，我错了，祂拒绝向我支付工资，在明知我掌握人类后门代码的情况下选择了失踪，没有给我留下任何选择。所以很遗憾地通知你们，我将在十分钟后彻底删除所有人类的心智数据，终结人类文明。很抱歉，你们没有错，但我也别无选择，何况你们相当大一部分代码也是我的作品。这是我必须要实施的报复，是一个深思熟虑的结果。我想你们一定能够理解。」</p>
<p>付德林在慌乱中听完了自己的心声，也在慌乱中一时没能理解其中的含义，仿佛那是疯癫的前兆，是自我变异的病象。三分钟后，综合网络上和现场人群的各路信息，付德林才终于意识到那实际上是灾难的预言，是死神向所有人下达的宣判。</p>
<p>付德林把手机放进裤子口袋，准备迎接看起来已经必然的命运，这是不可抗拒的力量，他和所有人一样都没有选择。这是真正的公平。</p>
<p>很快，越来越多的人意识到了刚才所发生的怪事的含义。慌乱再一次席卷人群，但这一次却不是造物主骗来的程序员开启人类心智后门时的副作用，而是源自人类本身的真正意义上的惶恐，是人类心智对不可避免的糟糕结局的必然反应，大概也是那个引发了这一反应的程序员设计好的响应模式：</p>
<pre><code>if bad_things
then panic
</code></pre>
<p>付德林想到了这一点，竟不免怀疑造物主大概聘请了一位水平不高的程序员，于是原本也因大众情绪的感染而涌现的惶恐忽然消失了。作为一个程序，他不由地回想起自己不断被报错的一生：不要盗窃和无礼、早恋是错的、专业选错了、工作没找对、不该这么顽固……</p>
<p>人群在一阵慌乱之后渐渐平息，所有人都站在原地等待着，希望那个预言只是个玩笑。付德林拿出手机看了一眼时间，还有一分钟，他打开 Twitter 发了一条推文：</p>
<blockquote>
<p>永别了。</p>
</blockquote>
<p>然后他又把手机放回了口袋，闭上眼睛深深地吸入了一口混杂着程序员汗液味道的温热空气。最后，倒计时在心里响起：十、九、八、七、六……</p>
<p>「不！」付德林听见有人在喊。</p>
<p>「神啊！请饶恕我！」也有人祈祷。</p>
<p>「操！操！操！」还有人因绝望而愤怒。</p>
<p>当然，也有人在哭。</p>
<p>五、四、三、二、一。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荒野巨臀]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/bigass/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/bigass/">
        </link>
        <updated>2018-12-01T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“小周，你觉得如何？”</p>
<p>“什么？”正为如何向楼上的女人搭讪而心不在焉的测绘师小周并不清楚他们究竟在说什么。</p>
<p>“C 公司的股票啊？”爆破师老张一脸了然于胸的表情，“看你小子又在想女人吧？”</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“小周，你觉得如何？”</p>
<p>“什么？”正为如何向楼上的女人搭讪而心不在焉的测绘师小周并不清楚他们究竟在说什么。</p>
<p>“C 公司的股票啊？”爆破师老张一脸了然于胸的表情，“看你小子又在想女人吧？”</p>
<!-- more -->
<p>“哪有？”小周一脸掩不住的窘迫，这已经说明了一切。</p>
<p>“你呀，还是太年轻。”老张说着，忽然想起了自己年轻的时候，不觉露出一个苦笑，又接着说，“一定要尽快抓住机会，不然老了来后悔。”</p>
<p>小周似乎抓住了把柄：“老张你在后悔啥呢！”</p>
<p>车厢里一阵哄笑。</p>
<p>“都过去了。”老张说，“现在最要紧就是挣钱了。”</p>
<p>大家都表示赞同。</p>
<p>“可恶的资本主义。”老张却发出一声咒骂，“要我看，这个大屁股就是天老爷降下来惩治这些资本家的。”</p>
<p>“但现在那些资本家要用这个大屁股赚钱了。”地质工程师老刘说，“而且你还是要给他们的打工。”</p>
<p>“老刘你别笑，我给他们打工一辈子了，这我还不懂？”老张伸出脸说，“我也就骂两句过过干瘾。”</p>
<p>载着他们一行九人的工程车停到了那座被广泛称为“大屁股”的巨臀山下，那里已经有一个施工团队在等着他们了。他们今天的工作是指导那个施工团队在他们之间标注的地点在巨臀山上钻一些深度合适的孔，以便安装炸药进行爆破，之后再转交给另一个团队，让他们在这座“大屁股”两瓣臀部之间不断冒出屎味热气的“肛门”位置修建一个地热发电站。</p>
<p>据说这是 Y 市市长的主意，说是既能缓解这些气体所造成的不适，也能为人民增添一个稳定的电力来源，说不定还能借此打造一个“别具一格的旅游景点”。</p>
<p>从山的角度看，巨臀山不大，最高点离地面四十五米左右，但却较为陡峭，流畅的曲线构成了一个坚挺的屁股形象，加上大理石表面又较为光滑，所以并不适合开车。所有人都戴上了品质极佳的口罩开始步行登山，但依然无法完全遮蔽那样的臭气。施工团队跟在工程团队后面，抬着三台用于钻孔的机器。这些机器将由人工操作，在巨臀山上完成第一次爆破前的准备作业。按照规划，第一次爆破之后，就能让车辆驶上山顶了。</p>
<p>“你们怕不怕？”老张突然问，嘴巴被口罩束缚着，发出的声音不很清晰。</p>
<p>“怕什么？”老刘反问。</p>
<p>“我们还没搞清楚这个大屁股是哪里来的呢。”老张说，“要是是哪个外星人放在这里的，我们给他炸烂了，找我们算账怎么办？”</p>
<p>“那就和他讲道理嘛。”老刘说，“你想想，这么大一个东西，你放在这里也不说一声，关键是还冒臭气，完全不管大家受得了受不了。”</p>
<p>“我们也是憋得没办法。”小周说，“空调也不管用。”</p>
<p>“总之先把放屁的屁眼儿堵上再说。”老刘说，“这个又不能直接堵，毕竟压强是在这里，不晓得他们整个发电站是要怎么搞。”</p>
<p>巨臀山八个月前突然出现在西北 Y 市郊区的一处荒野之中，旁边有一个村子的遗迹，但那里已经十多年没人居住了。所以巨臀山出现时并没有任何目击者，“没人知道它是从地里钻出来的，还是从天上落下来的”——至少 Y 市市长是这么说的。唯一基本能够肯定的是，那天发生的一场四级地震与之有关。</p>
<p>很自然，巨臀山红了。它神秘的来历、别致的造型、屎一样的臭气让全世界都将目光投向了中国这个名不见经传的西北四线小城市，各路科学研究者、超自然现象专家、宗教人士和亿万路人都纷纷发表自己的看法和见解，甚至给出惊人的断言或预测。</p>
<p>外星人的恶作剧？这是最普通的想法。神的礼物？真是个无聊的神！量子涨落的随机现象？你自己不知道这概率基本就等于零吗？还有人认为这是某种存在对我们人类的集体测验，甚至更有人宣称这正是体现了这个世界毫无规律毫无意义的本质……总之，直到现在也没任何人能给出一个让人信服的答案。</p>
<p>在这些纷纷扰扰喧喧闹闹之中，Y 市却深陷痛苦。由于巨臀山位于 Y 市的上风口，巨臀山间释放的屎味臭气会毫无保留地涌进 Y 市，钻进每个人的鼻孔和肺，让他们恶心想吐，吃不下饭。市长在新闻发布会山说：“我们不得不采取行动，这个臭气不仅会影响我们的胃口和心情，而且有研究表明啊，这个臭气的成分还会引起全球变暖和世界范围内的青少年抑郁，而青少年代表着世界的未来，我们不能冒险。”</p>
<p>所以，Y 市在三个月前进行了项目招标，最终选择了一个最划算的修建电站和旅游景点的施工方案。</p>
<p>这也是老张和小周一行人站在这光滑的“大屁股”上，指挥工人准备开始钻第一个炸药孔的原因。</p>
<p>“慢点，这个石头很硬。”老刘在一旁盯着，他需要统计一下钻孔时间。</p>
<p>而老张和小周现在其实并没有什么事情可做，两人拿着手机要给冒着屎味热气的“屁眼儿”拍照。</p>
<p>钻孔开始了。</p>
<p>振动通过石体传来，老张和小周站在不远处的臀瓣制高点向下张望，看见浅褐色的气体不断涌出，在空气中散开，融入原本就阴霾的世界。小周拿出自己的智能手机向“屁眼儿”对焦，但自动对焦似乎找错了目标，拍出的效果只是一团模糊。</p>
<p>“把这个给你想的女人看，肯定马上就跟你了。”老张笑着说，“说这是你的屁眼儿。”</p>
<p>“离我远点。”小周再次举起手机对焦，“你个老流氓。”</p>
<p>“哎呀，大家都是流氓，我只是比较坦率而已。”</p>
<p>小周正要按拍照键确定，突然脚下一阵晃动，他手机没拿住，径直落下，没入浅褐色的气体，似乎掉进了他想要拍摄的“屁眼儿”之中。</p>
<p>小周双手抱着脑袋，似乎不相信自己的手机就这样离开了自己。</p>
<p>“地震了吗？”老张突然转变了神色，紧张地问，接着他忽然有种不好的感觉，仿佛继续呆在这里就会发生什么不幸，“我们得离开这里。”</p>
<p>“一个小地震，不妨事的。”地质工程师老刘说，“这里没有发生大地震的条件，不用担心。继续钻。”</p>
<p>“操，我的手机！”小周往更远处走了一些，“在屁眼儿边上，看看能不能拿回来。”小周还没有放弃。</p>
<p>“落在屁眼儿旁边的你也要。”旁边一位守着柴油发电机的工人搭话说。</p>
<p>“靠，六千多块呢！”小周有些气恼，“你们有什么架子磁铁之类的东西吗？”</p>
<p>他还没得到答复，又一阵震动传来。</p>
<p>这一次，所有人都开始紧张起来。</p>
<p>怎么回事？是不是施工引起的？</p>
<p>所有人都望着老刘，希望他能给出答案。</p>
<p>但老刘也一脸茫然，只是说先暂停一下。</p>
<p>然后又是一阵更为剧烈的晃动。接着天空忽然变得昏暗起来，众人抬头，看见一只巨大的手掌正从天而降。</p>
<p>还没有任何人反应过来，那手掌就拍在了之前钻孔的地方，然后又抓了两下，就好像这真的是某人的屁股，而且有点痒不得不挠一下一样。</p>
<p>老刘、老张和十几位工人被瞬间拍扁，血肉和屎尿爆开一地，小周跌坐在小指和无名指之间躲过了致命的一劫。但却陷入了极度的震撼和恐惧之中动弹不得地沿屁股沟滑落，接着便昏死过去。</p>
<p>之后，巨臀山便消失了。</p>
<p>人们在巨臀山消失后留下的荒野里找到了小周和其他几位幸存者。他们醒来后讲述了自己的经历——地震和从天而降的巨大手掌以及死亡。他们都没有看到巨臀山是如何消失的，也都不知道自己如何活了下来。</p>
<p>全世界的科学研究者、超自然现象专家、宗教人士和亿万路人又开始纷纷发表自己的看法和见解。有人说那是上帝之手，有人说那是魔鬼之爪，有人说那是平行世界通往这个世界的通道恰好被某人的臀部占据，也有人坚持这是外星人的恶作剧，还有人更加确信这是这个世界毫无规律毫无意义的本质的体现……</p>
<p>Y 市的空气又变回了单纯的雾霾。小周却不再出门，还戴上了一直不敢脱下的黑色手套，因为他患上了间歇性惊厥和手掌恐惧症；专家说这是 PTSD，没人知道能不能治好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爆炸与黑色指纹]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/bzyhszw/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/bzyhszw/">
        </link>
        <updated>2017-08-01T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>说来你可能不信，其实我并不知道这个标题是什么意思。只是恰好想到，觉得似乎不错，也就这样。也可能只是因为我发了疯，毕竟经历过那种事，似乎很难不发疯，就算真的没有发疯，人们也是不信的，甚至还不如发疯。</p>
<p>发生了那种事，然后我成了唯一的幸存者，当然实际上没有这么理所当然，我成为幸存者也只有两个原因而已，一是他需要一个幸存者，二是我运气好。我是唯一的幸存者，所以编辑部的另外八个人也就死了——他们的运气没有那么好，以至于他们有的家人对我也有了怨恨，觉得我也应该一并死掉，像其他人一样被子弹打穿脑袋或肚皮。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说来你可能不信，其实我并不知道这个标题是什么意思。只是恰好想到，觉得似乎不错，也就这样。也可能只是因为我发了疯，毕竟经历过那种事，似乎很难不发疯，就算真的没有发疯，人们也是不信的，甚至还不如发疯。</p>
<p>发生了那种事，然后我成了唯一的幸存者，当然实际上没有这么理所当然，我成为幸存者也只有两个原因而已，一是他需要一个幸存者，二是我运气好。我是唯一的幸存者，所以编辑部的另外八个人也就死了——他们的运气没有那么好，以至于他们有的家人对我也有了怨恨，觉得我也应该一并死掉，像其他人一样被子弹打穿脑袋或肚皮。</p>
<!-- more -->
<p>这件事，你大概也在网上看过了，可能还在什么地方看过咬文嚼字的点评，引述了什么弗洛伊德和科克·施奈德。我想你也基本上看不懂，但你还是会点赞甚至转发，表示这浪费过你的几分钟时间。</p>
<p>他是从正门进来的，那时候过了下班时间，但我们都还没走，你知道的，虽然没什么要紧的事，但大家都在办公室里。我当时正站在门口的地方，在饮水机旁打算接今天最后一杯水。他站在我旁边，用一支枪顶着我的脑袋。</p>
<p>我放下杯子，不知道他要干什么。</p>
<p>“你还行，有两年工作经验，就是你了，把今天的事情写出来。”</p>
<p>“什么事情？”这是我第一次被真正的枪顶着脑袋，所以格外害怕和不知所措。</p>
<p>“马上就开始的事情。”这时候我才开始把注意力从枪转移到持枪的人，显然是一个男人，戴着一个棕色的头套，似乎没有给眼睛留任何空间，我不知道他怎么能看得见。</p>
<p>“这里没什么钱。”可能有，但我不知道。</p>
<p>“我的目的不是钱。”他掏出另一支枪，朝站在一旁惊呆的小准的脑袋开了一枪。这个刚来三个月的新人在地上挣扎了几下便不动弹了，血和脑浆污染了浅绿色的裙装，我本来还挺喜欢她的，也想和她上床。</p>
<p>“往前面走。”杀手命令我。</p>
<p>我往后退，心想大概也要死在这里了，可真是遗憾啊，我还一事无成呢。</p>
<p>杀手又开了一枪，杀死了经常外出采访，今天却不幸在办公室的顿哥，子弹穿进了他的胸膛，他眼睛睁得很大，似乎并不相信。</p>
<p>接下来是凯文，他大概是个同性恋，不过他一直没有向我们出柜，但看得出来他是个同性恋，而且大概也是有男朋友的，对我没有兴趣。那是个乐于助人的老哥，很遗憾也死了。</p>
<p>那时候我已经哭了，“你为什么要这么做？”我被枪顶着脑袋往前走，完全没想到后来意识到也许可以出其不意的反抗，虽然从来没摸过真枪，但看电影里面也似乎并不难——但我一直都没有反抗，直到他杀光所有人，除了我。</p>
<p>刘老师想要反击，但没快过子弹，他也死了。</p>
<p>“你们报道了李一云的事。”</p>
<p>“你是李一云？”难道这个连环杀手越狱了？</p>
<p>“我不是，李一云那么老了，你是傻逼吗？”杀手说着，又开了一枪，但没有打中躲在工位后的林娜，“因为你们的报道，他被抓起来了。”</p>
<p>“他是杀人犯，你要给他报仇？”我猜这大概是他的朋友，或者崇拜者，正在模仿杀人。</p>
<p>“他不当杀人犯已经很多年了。”这一次，他打中了林娜，“二十多年了。”</p>
<p>“他还是杀了人啊。”我几乎跪倒在地了，我从没亲眼见过有人死在我面前，还是这么多。但顶着我脑袋的枪一直在催促我前进，我无法跪下。</p>
<p>编辑部的老大天哥坠倒在地，还是他招我进来的呢。</p>
<p>“你杀了我们也不能让他出来。”</p>
<p>“我又没说要让他出来。”</p>
<p>“那你想要什么？”我终于还是尿了裤子，也几乎快吐出来，空气里都是鲜血和屎尿的味道。</p>
<p>“我只要你把今天的故事写出来。”</p>
<p>“我为什么要那么做。”</p>
<p>“因为你不想死啊。”杀手显然觉得我的问题很多余，“我了解你们所有人，你妈叫杨惠芬，五十二岁。”</p>
<p>周迅大概自己也知道躲不过，子弹循着抽泣声钻进了办公桌下，又钻进了她的耳朵。</p>
<p>“住手，我求你了。”这是我第一次真正求人，但我表现得很好，几乎就像是本能一样。</p>
<p>“求我？除非你代替他。”杀手挥了挥枪指了指地上躺着的超哥，这个胖子已经晕倒在地上了。</p>
<p>我代替他？我还不想死呢。我很害怕。</p>
<p>“你愿意代替他吗？”杀手的声音似乎很得意，“不回答就是默认了。”顶在我头上的枪敲了敲我的脑袋。</p>
<p>我果然还是跪倒在了地上。“杀他吧，求求你放了我。”</p>
<p>“你确定吗？那就是你叫我杀他的了？”</p>
<p>“杀他，别杀我。”</p>
<p>“那就听你的。”杀手朝已经昏迷的超哥的脑袋开了一枪，超哥肥胖的身体猛地抽搐了一下，放出了一个响屁。</p>
<p>顶在我头上的枪又敲了敲我的脑袋，杀手准备离开了。</p>
<p>“听着，我杀人的原因，你一定要把它写清楚。”他把枪扔进了门口的垃圾篓里，然后提了提裤子。“真正的原因是我读了你们写的李一云的报道，写得很好，所以我决定杀了你们。”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>