<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://czyouge.github.io</id>
    <title>虫子游戈</title>
    <updated>2021-07-21T07:33:08.337Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://czyouge.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://czyouge.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个讲故事的人类</subtitle>
    <logo>https://czyouge.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://czyouge.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 虫子游戈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[搬运了短篇故事]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/20210721/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/20210721/">
        </link>
        <updated>2021-07-21T00:49:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刚把我的一些短篇故事搬上来了，展示时间改成了对应文件的最后修改时间。<br>
连接同步感觉还是问题挺大的，尝试了好多次才成功。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用Gridea搭建博客竟如此简单]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/Gridea/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/Gridea/">
        </link>
        <updated>2021-07-20T14:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我曾在大学时试过用 WordPress 搭建博客，但其复杂程度超过了我的掌控能力，后来也反反复复多次使用过 GitHub Jekyll，但总觉得不好用，坚持不了几天。到后来，我就更愿意使用现成的博客服务平台了，比如新浪博客、网易 Lofter、简书等，但国内博客平台存在严重的审查问题，所以也始终不称意。然后我就开始用 Blogger，体验很差，但好在没了审查，所以也就忍受了几年。但如此却将我自己的故事挡在了墙外，常会让我感到遗憾。尽管我尝试使用 ZeroNet 来发布文章，但这个分布式网络可以说是一个鬼城，并没有几个真正严肃的真实用户。</p>
<p>今天下午，我偶然在知乎上看到了一篇文章《<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/165948546">完全小白教程：使用Github Pages和Gridea搭建个人博客</a>》，发现了 <a href="https://gridea.dev/">Gridea</a> 这个超简单的博客工具，简单了解了下发现这正是我需要的东西——简简单单就能免费创建一个能受自己控制且（几乎）不被审查的博客。<strong>真的非常简单！</strong></p>
<p>下面我将分步骤描述我的创建和配置过程，其中包括注册配置 GitHub 代码库、下载配置 Gridea 客户端、选择合适的博客主题、绑定域名、配置谷歌分析、发布文章。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在大学时试过用 WordPress 搭建博客，但其复杂程度超过了我的掌控能力，后来也反反复复多次使用过 GitHub Jekyll，但总觉得不好用，坚持不了几天。到后来，我就更愿意使用现成的博客服务平台了，比如新浪博客、网易 Lofter、简书等，但国内博客平台存在严重的审查问题，所以也始终不称意。然后我就开始用 Blogger，体验很差，但好在没了审查，所以也就忍受了几年。但如此却将我自己的故事挡在了墙外，常会让我感到遗憾。尽管我尝试使用 ZeroNet 来发布文章，但这个分布式网络可以说是一个鬼城，并没有几个真正严肃的真实用户。</p>
<p>今天下午，我偶然在知乎上看到了一篇文章《<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/165948546">完全小白教程：使用Github Pages和Gridea搭建个人博客</a>》，发现了 <a href="https://gridea.dev/">Gridea</a> 这个超简单的博客工具，简单了解了下发现这正是我需要的东西——简简单单就能免费创建一个能受自己控制且（几乎）不被审查的博客。<strong>真的非常简单！</strong></p>
<p>下面我将分步骤描述我的创建和配置过程，其中包括注册配置 GitHub 代码库、下载配置 Gridea 客户端、选择合适的博客主题、绑定域名、配置谷歌分析、发布文章。</p>
<!-- more -->
<h2 id="1-注册配置-github-代码库">1 注册配置 GitHub 代码库</h2>
<p>首先注册一个 GitHub 账户。如果你不打算使用自己的域名，那么请慎重选择你的「用户名」，因为它会以「用户名.github.io」这一形式作为你的博客地址。</p>
<p>注册完毕后，点击右上角＋，单击 New repository，新建代码库：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720202628904.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>之后在 Repository name 填写你的「用户名.github.io」，然后创建代码库：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720202928323.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>此时你会得到一个空的代码库。</p>
<p>点击右上角头像，进入 Settings，找到 Developer Settings，选择 Personal access tokens，然后点击 Generate new token：</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720204256133.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后在 Note 处随意填写你的备注，勾选 repo，然后点击下方生成 token：</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720204126978.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>复制这行 <code>ghp_</code> 开头的 token。请注意蓝色警告：<strong>退出该页面后将无法看到这串字符</strong>。如果失误丢失了这个 token 也别慌，你可以重复上述步骤再生成一个新的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214833020.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="2-下载配置-gridea-客户端">2 下载配置 Gridea 客户端</h2>
<p>在 <a href="https://gridea.dev/">Gridea 官网</a>或<a href="https://github.com/getgridea/gridea/releases">其 GitHub 代码库</a>下载对应操作系统的客户端并安装。</p>
<p>首先进入「远程」进行配置。平台选择 GitHub Pages，域名选择 https:// 并填写你的「用户名.github.io」，仓库名称也是「用户名.github.io」，分支可填写 master 或 main，用户名便是你的用户名，邮箱可选，令牌则粘贴上面的 token。如果你有自己的域名，就填入 CNAME；如果否则留空。然后点击右下「保存」，并可点击左下角「检测远程连接」。<em>我个人偶尔会遇到连接不上的情况，可能还是有些 bug。</em> 如果没问题，便可以将你的初始博客「同步」到 GitHub。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720205218331.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>同步成功后，等待很短时间，访问你的「用户名.github.io」应该就能看到你的博客了。</p>
<p>初始博客预置了两篇文章，一篇是欢迎文章，一篇是「关于」，两者均可删除或修改。</p>
<p>另外，如果你希望在自己定义的文件夹（比如放在网盘文件夹中同步）管理你的博客，可点击左下角的设置按钮，配置「站点源文件路径」：</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720210854812.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="3-选择合适的博客主题">3 选择合适的博客主题</h2>
<p>在 Gridea 客户端「主题」窗口，可以选择博客主题。选择之后一定要点击保存，并且要同步成功后才能应用到博客上：</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720210338334.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Gridea 预置了 4 个主题，但它们可能并不合你的心意。你也可以在<a href="https://gridea.dev/themes/">官网主题页面</a>下载你感兴趣的主题。然后将下载好的主题解压后放入<code>站点源文件路径</code>下的 <code>themes</code> 路径中。之后关闭 Gridea 客户端并重启，再重新选择主题即可。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720211529806.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>当然你也可以修改你的主题，这可通过 Gridea 客户端的「自定义配置」实现，也可通过修改相应主题中的文件或 <code>config</code> 文件夹中相应配置文件完成。</p>
<h2 id="4-绑定域名">4 绑定域名</h2>
<p>我的域名 czyouge.xyz 是几年前在 Godaddy 购买的，当时挺便宜，现在价格应该也不高。购买完成后进入该域名的 DNS 管理，添加如下图所示的几条记录：</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212007307.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其中一条是 CNAME 记录，<code>name</code> 填入 www，当然你可以用其它的，比如 blog——这样可通过 <code>blog.你的域名</code> 访问你的博客。<code>value</code> 填入你的「用户名.github.io」。</p>
<p>另外再添加一条或多条 A 记录，这是为了实现更安全的 HTTPS 访问，A 记录的 IP 地址可选择：</p>
<ul>
<li>185.199.108.153</li>
<li>185.199.109.153</li>
<li>185.199.110.153</li>
<li>185.199.111.153</li>
</ul>
<p>更多详情可参考<a href="https://www.zhihu.com/question/31377141/answer/103056861">这个知乎回答</a>。</p>
<p>然后进入你的 GitHub 代码库，选择 Settings：</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212847287.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后选择 Pages，在 Custom domain 填入你的域名并保存（Save），然后等待验证完成，点击 Enforce HTTPS，这是强制启用 HTTPS。这样即使使用 <code>http://你的域名</code> 访问，也会强制转向 <code>https://你的域名</code>。</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212957155.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这个功能很有用，至少 Chrome 浏览器在打开你的博客时不会发出安全报警，比如访问饭否时便会收到这样的报警：</p>
<figure data-type="image" tabindex="13"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720213551484.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="5-配置谷歌分析">5 配置谷歌分析</h2>
<p>如果你想知道博客的访问数据，可以免费使用谷歌分析来做到这一点。Gridea 也提供了非常简单易用的支持。</p>
<p>首先当然是注册谷歌账户，然后进入 <a href="https://analytics.google.com/">Google Analytics</a>。点击左下角管理：</p>
<figure data-type="image" tabindex="14"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214100101.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后在「账号」栏创建账号，之后你会得到一个 <code>UA-xxxxxxxxx-x</code> 格式的跟踪 ID。接下来进入「媒体资源设置」：</p>
<figure data-type="image" tabindex="15"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214514791.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在「默认网址」设置 https 并填入你的网址：</p>
<figure data-type="image" tabindex="16"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214719382.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后进入 Gridea 客户端「主题」→「自定义配置」→「谷歌统计」，填入跟踪 ID：</p>
<figure data-type="image" tabindex="17"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720215231254.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>之后可通过<a href="https://analytics.google.com/">谷歌分析</a>查看博客访问数据报告。</p>
<h2 id="6-发布文章">6 发布文章</h2>
<p>使用 Gridea，我们有两种发布博客文章的方式。</p>
<p>一是使用客户端文章窗口添加文章：</p>
<figure data-type="image" tabindex="18"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720215627564.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>但这种方法略显笨重。</p>
<p>第二种方法则是直接将 Markdown 文章放入 <code>站点源文件路径</code> 下的 <code>posts</code> 文件夹中。使用这种方式有几点需要注意：</p>
<ul>
<li>Markdown 文件的名称即为文章的链接 ID。</li>
<li>文件内有一些重要的元数据：title 是文章标题，date 是展示的时间，tag 为标签，published 为是否发布（false为保存草稿）、hideInList为是否隐藏（隐藏后不会在文章列表中出现）、isTop为是否置顶，feature 的参数则为文章封面图的链接（可留空）。</li>
<li><code>&lt;!-- more --&gt;</code> 用于分割摘要和其余正文。</li>
<li>另外，如果是在其它位置编辑带图片的 Markdown 文件，请注意图片的相对地址。</li>
</ul>
<figure data-type="image" tabindex="19"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720220205046.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后，在任何操作后都记得「<strong>同步</strong>」到 GitHub 代码库哦，这样你的文章才能和读者见面。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给我一个不杀你的理由]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
<!-- more -->
<p>「听着。」男人语气急促，仿佛看到了生机，「我才刚刚结婚，我爱我的丈夫，我们刚刚才领养了一个小女孩，她虽然有点残疾，但很可爱。」</p>
<p>杀手似乎并不感兴趣，拉开了紧身裤上的拉链，抽出了一台智能手机，看了一眼时间。</p>
<p>「我爱他们，请不要让我的家人伤心。」男人说着，也注意到了杀手的松懈。男人突然弯腰，抽出了绑在小腿上的金牛座 M85 左轮手枪。但他还未站起来，一颗飞离消音器的子弹就射入了他的头颅。</p>
<p>「我不满意你的理由。」杀手对着仍在颤动的尸体说。</p>
<p>十年来，杀手在完成任务前总会向目标提出那个要求。</p>
<p>十年来，杀手却从未得到一个让自己满意的不杀理由。</p>
<p>杀手的金盆洗手典礼也因此推迟了十年。</p>
<p>这十年里，杀手已经听过无数的理由了。</p>
<p>其中最常听到的莫过于愿意用自己的部分乃至全部财富换取一条活路，现在杀手甚至已经没有耐心听完这样的理由，毕竟有些东西是钱买不到的。</p>
<p>另一类理由则是将自己的性命与其他人的利益绑定起来，比如我家里还有八十岁的老母亲、我孩子还小、才刚刚有了爱我的人、我死了会有很多人受苦。杀手不喜欢这类理由，因为杀手知道，没有任何人离不开任何人，任何人都没有他自己想象的那么重要，而且杀手觉得除了目标以外的其他人都与自己无关。</p>
<p>有一类目标则会在杀手面前不断求饶，说着自己不想死、怕死、怕痛、还想继续活下去之类的话。这类理由很是单纯，就是求生的本能，也是杀手最喜欢的一类理由，但还不够让杀手满意，甚至还时常让杀手感到滑稽与悲凉——既然不想死，又为何要做那些寻死之事？</p>
<p>还有一类理由是自己心愿未了，这也因此让杀手听过了各式的所谓「人生愿望」。他记得有一个目标说她的还想在死之前去一趟卡萨布兰卡，因为她看过一部电影听过一首歌，觉得那座城市有什么东西或什么人在等着她。还有一个目标说三天后女儿就要出嫁，希望能亲自送她进入人生的另一段旅程。也有目标说自己的小说马上就要写完，乞求再给 12 小时时间。杀手甚至还分别听两个目标说过自己依然是处子之身，所以人生并不圆满这样的理由。但杀手的工作不是帮人满足心愿。</p>
<p>当然，杀手也见过愿意赴死的人。他们有的是因为并不相信杀手会真的放过他们，有的则是已经做好了死亡的准备。杀手听一位老者说过：「不必要，做你该做的事吧，反正我也活不长了。」杀手见过无视他的要求，而是跪地请求宽恕的人：「上帝呀，请原谅我。」也有不知向谁道歉的人：「对不起。」杀手还见过欢迎他到来的人，他甚至向杀手道谢：「谢谢你，我终于解脱了。」杀手也杀过另一杀手，她在临死之前说：「做这一行，迟早会有这一天。」</p>
<p>不管是哪一种，杀手都不满意，甚至已经开始相信自己将永远听不到一个让他满意的理由。他将一直这样工作下去，直到再也无法工作或死在某位目标或另一位同行手里。</p>
<p>但他终究还是找到了那个理由。</p>
<p>那天，杀手接到了一项新任务，目标是一位自称科学家的神棍。</p>
<p>这个神棍成立了一个所谓的「异世界转生教」，宣称人的死亡其实并不真的死亡，而是灵魂转移到另一个世界再次重生。但是，异世界转生教宣称：「除非有奇遇，否则从死亡到重生这个过程会让灵魂失去记忆，无一例外。」而异世界转生教又宣称：教主，也就是那个神棍，通过科学方法找到了在转移到异世界时保留记忆的方法。很显然，要知道这一方法，就必须加入异世界转生教并交纳什一税。此后再经历一些考验，异世界转生教便会为合格的教徒举行仪式，让他知道适合自己的实现有记忆转生的特定方法。</p>
<p>「可以说，没有两个人的转生方法是完全一样的。」自称教主的目标对杀手这样说，此时他已经知晓了杀手的意图，「有的人需要在七级大风中从一座桥上跳下，有的还必须落在船上摔死才行，有的人则需要死于陨星或者死于车牌号中有字母 <strong>K</strong> 的电动汽车。所以你明白了，就是说有的要求宽松，有的却限定严格，几乎不能办到。对于那样的人，我也只能表示遗憾了，但我们会将他交过的税退还给他。我记得有一位信徒，必须要在太空中被五号电池穿胸而死才能保留记忆地转生，那基本不可能办到。」</p>
<p>「你呢？」杀手问他。</p>
<p>「我还好，我只需要在屁股上纹一个『早』字。」</p>
<p>「什么？枣子？」</p>
<p>「不是枣子，而是『早』字，就像鲁迅刻在书桌上的那个『早』。」目标笑着说，「我已经纹上了，所以并不怕死。」</p>
<p>杀手虽然见过不少不怕死的人，但这样的理由还是头一个，即便如此，杀手依然按照自己的惯例提出了那个要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「因为你杀不死我。」</p>
<p>杀手开始评估自己是否满意。</p>
<p>「你瞧，就算你现在在我脑袋上开一枪，我还是会继续活下去，虽然是在另一个世界，我还有着自己的记忆，记得我在这世界经历过的一切。」</p>
<p>「但在这个世界里，你死了。」杀手说，「而我并不知道另一个世界是否真的存在。」</p>
<p>「问题是，你是否相信它存在？」目标一脸微笑地看着杀手，仿佛自己是一个心理医生或人生导师。</p>
<p>杀手感到反感，因为这个讨论似乎马上就要陷入毫无意义的唯心主义与唯物主义的争论之中，而且最终多半会在虚无主义中收场，让一切都变得没有意义，其中自然也包括这场争论本身。</p>
<p>杀手抬起手，将枪放在目标的额头前，「我不满意你的理由。」他说，准备扣下扳机。</p>
<p>「你不想知道自己的转生之法吗？」目标问杀手，依然一脸微笑，仿佛有生命危险的不是他本人。</p>
<p>「哦？」杀手有了些兴趣。</p>
<p>「毕竟，万一是真的呢？」目标说，「耽误两分钟知道它也不伤大雅。」</p>
<p>「麻烦吗？听说有个仪式。」杀手在工作前总是会做充分的调查。</p>
<p>「不麻烦，我只需触碰你便知。」目标笑容依旧，「仪式只是一种用来产生仪式感的手段，这是为了让信徒能安心交税。」目标抬起手来向杀手示意。</p>
<p>杀手伸出没有持枪的那只手。</p>
<p>目标握住了它，然后闭上了眼睛。他微微晃动着脑袋，然后微笑消失了，变成一脸惊讶，接着他睁开了眼。「你的转生条件是，」目标似有不满地说，「杀了我。」</p>
<p>「嗯？」杀手微眯起眼睛，仿佛这样就能看出对方是否头脑发热，在临死之际也不忘开玩笑。</p>
<p>「确实如此，对我很不利呀。」目标承认，又再次挂起微笑，恢复了作为教主的仪态。</p>
<p>「你是说我杀了你就能留着记忆转生到异世界？」杀手觉得有必要再次确认一番。</p>
<p>「没错，想来我今天是非死不可了。」目标说，「我们去浴室解决吧，方便打扫。」他指了指身后的一扇门。</p>
<p>「你真的相信你说的这些？」杀手却有些不知所措了，毕竟真的要是万一是真的呢？</p>
<p>「当然。」</p>
<p>「但要是我想忘记呢？」杀手说。</p>
<p>「记忆这么宝贵，为什么想要忘记呢？」目标反问他，「拥有前世记忆在新世界开始，能获得巨大便利，能避免很多悔恨终身的事。」</p>
<p>「有些人生，还是忘记更好。」杀手将枪放在旁边的茶几上，然后站了起来，他拉了下自己的衣服下摆，抬步向门口走去，「我很满意，」他轻声说，「我的理由。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[舔头娃娃]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/tiantouwawa/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/tiantouwawa/">
        </link>
        <updated>2021-06-27T07:22:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>夏至日那天早上，我坐在观音桥的猫咖店，思考我该怎样将正在写的长篇故事引导至早先预想的结局，或者说我其实在忧虑我还究竟能不能写完那个故事，又或者说我在找寻着某个借口——连载更新不适合我或我需要一个人来催促才行。总之，任何人都看得出来，我进展很慢，算得上是辜负了那如果有也最多不过两人的读者。</p>
<p>我让双手轻轻搭在笔记本电脑的键盘上，假想自己仍在努力，没有浪费时间和我的生命，但实际上我的注意力已经被两桌外三个交谈的妇女那显然过大的声音吸引，毕竟其中之一还似乎在哭泣，而哭泣似乎总是预示着某种危险，会让周遭之人提高警惕。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>夏至日那天早上，我坐在观音桥的猫咖店，思考我该怎样将正在写的长篇故事引导至早先预想的结局，或者说我其实在忧虑我还究竟能不能写完那个故事，又或者说我在找寻着某个借口——连载更新不适合我或我需要一个人来催促才行。总之，任何人都看得出来，我进展很慢，算得上是辜负了那如果有也最多不过两人的读者。</p>
<p>我让双手轻轻搭在笔记本电脑的键盘上，假想自己仍在努力，没有浪费时间和我的生命，但实际上我的注意力已经被两桌外三个交谈的妇女那显然过大的声音吸引，毕竟其中之一还似乎在哭泣，而哭泣似乎总是预示着某种危险，会让周遭之人提高警惕。</p>
<!-- more -->
<p>那哭泣的女人说：「米西遭一个鬼杀了。」她说这话时破了一个音，吓到了旁边椅子一只小眼睛橘猫，让它赶忙逃离了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/1626852214069.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>桌面上，另一个戴着粉色镜框眼镜的女人握住了哭泣女人的手。她在安慰她。</p>
<p>第三个女人的妆容则过于浓厚，她端起面前品红色的玫瑰花茶，浅浅地喝了一口。</p>
<p>「那个鬼还舔了我的脑壳！」哭泣女人哭着，干呕了一声。「口水胮臭。」</p>
<p>浓妆女人也跟着干呕一声，然后将右手的食指和中指合并，轻轻地盖在了嘴唇上。</p>
<p>我扭回头来，盯着自己已经自动熄灭的屏幕，意识到自己看得过于仔细以至于显得不礼貌了，毕竟眼镜女人也扭过头来盯了我一眼。</p>
<p>我小指波动，点击了 Enter 键，也点亮了电脑屏幕。</p>
<p>看到屏幕上的简体汉字，我不禁长吁了一口气，感觉我讲故事的本领显然比不上哭泣女人，就感觉自己之前近三十年时间都尽皆被否定了一样。</p>
<p>余光一瞥，眼镜女人不再看我，我也没再盯着她们，但还是竖耳倾听着。</p>
<p>「这事儿我早就听说过，但没想到会发生在我身上。」哭泣女人仍在哭泣，「可怜的米西，长得和那只猫一模一样。」她指了指一只正趴在她们邻桌上的英短，一只老猫，屁股对着她们，正摇着尾巴。</p>
<p>「以后还是种多肉吧。」眼镜女人说，「不要养猫猫狗狗了。」</p>
<p>「舔头娃娃，听起来好吓人哦。」浓妆女人说。</p>
<p>「听说它专门对养了宠物的独居女人下手。」眼镜女人说，「我就不敢养宠物了。」</p>
<p>「和一些贱男人一样，只知道欺负柔弱的女人。」浓妆女人说。</p>
<p>「嗯。」哭泣女人不再哭泣，她用餐巾纸擦了擦眼睛，然后喝了一口自己的拿铁。</p>
<p>我则打开了浏览器，在地址栏中输入了「舔头娃娃」四个字。</p>
<p>Enter。</p>
<p>瞬间，近千万条结果显现出来。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/1626852229953.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>理所应当地，第一页的结果都与性或色情相关，毕竟不管是「舔」，还是「头」，又或是「娃娃」，似乎最终都能与人类的交配欲望关联起来。</p>
<p>我抑制住自己点开那个宣称「全身黄金比例宇宙最美充气娃娃」的链接，点击了「下一页」。</p>
<p>第二页的第三个结果写着「慎入！恐怖舔头娃娃半夜潜入！口水涂满单身女子全身！」</p>
<p>我咽了口唾沫，回头确认自己身后没人，并在屏幕右下角看到了表明设备已经静音的符号。</p>
<p>然后，我当然点开了那个链接。</p>
<p>在闪动着的粗制滥造的比基尼美女邀请我参与网络赌博的横幅广告和侧边广告之间，我看到一个可疑的红色链接，而在那链接前方，则写着「舔头娃娃真相」几个字。</p>
<p>「McAfee 在天之灵保佑。」我在心中默念，希望这能给我未安装第三方安全软件的电脑加一层神秘力量的防护，同时我滑动触摸板并轻击一下点开了那个链接。</p>
<p>画面跳转，开始加载一个背景蓝得可以用过分来形容的页面。我虽未验证，但也相信那多半是 #0000FF 的蓝色，是最忧郁的蓝色，也或许能象征自由，是有些晃眼睛的蓝色。</p>
<p>页面加载缓慢，犹如便秘。</p>
<p>「我洗了一个半小时，才把那股味道洗掉，就像……」哭泣女人回忆道，但回忆让她再次干呕，「就像一直抽烟不漱口，还喝醋，吃大蒜，舔都是汗水的臭脚……」</p>
<p>「别说了。」浓妆女人挥着手。</p>
<p>「是呀，光是听到也很恶心。」眼镜女人整个脸皱了起来。</p>
<p>蓝色页面上静态的黑色宋体汉字就像落在大片丝绸上的污渍，又像是在大海表明集群浮动的藻类，它们携带着信息，组成了有关某个诅咒的一个故事《舔头娃娃》。</p>
<p>这故事以一句看似充满哲理，实则老调重弹的语句开篇，最后终结于一个看似无厘头，其实本身也毫无意义的问题。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/1626852242364.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<pre><code># 舔头娃娃

有人的地方就有色欲。

色欲是黏稠的，由精液与爱液构成，也包含了一些前列腺液和经血。

它们贴在内裤上，渗入卫生巾，流进床单，喷向墙壁或安全套或卫生纸或硅胶自慰器。

它们混合在果皮蛋壳中或与快递外卖包装袋一起被丢弃在垃圾堆，也会在被自来水稀释后顺着厕所中或洗衣机下的管道流入下水道。

死亡的精子和卵子在下水道或垃圾堆中相遇，并不能变成死亡的胎儿。

生殖细胞被无意义地浪费。

原本可以结合的精子和卵子化为了烂融的屎尿，与真正的屎尿及厨余垃圾一起共同散发恶臭。

新一代人总是在被推迟。

他们被替代，接替者是宠物，主要是猫和狗，也会有鸟、龟、鱼、虫。

他们不愿意被接替，他们原也有着诞生于世的本能。

他们啊，遵循世界本有的隐藏逻辑，变成了怨灵。

他们在入夜之后潜入养宠物的独居者的家里，倘若发现那独居者有了宠物却依然孤独，便会对不称职的宠物行刑，杀死它们，并替代它们安慰已死宠物们独居的主人，在他们深陷睡梦之时舔他们的头。

所以，舔头娃娃虽是怨灵，却善良可爱。

所以，你喜欢舔头娃娃吗？
</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/1626852242364.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我自是不信，毕竟我学过高等数学、线性代数、大学物理、信号与系统、自动控制原理和 C++，相信实证的必要性，何况我也并未真正见过鬼或怨灵之类的存在。</p>
<p>关闭浏览器，我将屏幕画面切换回我已然毫无头绪的长篇小说，我盯着一个小时前我在那末尾新增的几个字，恍惚之间好像突然失去了对母语的认知能力，那末尾的「黑」字竟变得如同一个咒文，让我感到了些恐惧。</p>
<p>Ctrl+S。保存。临时文件合并到主文件，成为磁盘上新的永久记录，同时也潜入加密的无线信号中，在遥远某地的网络磁盘上生成的副本。</p>
<p>我关闭了电脑，将它装入背包，然后伸了一个懒腰，摸了一把正巧路过的布偶猫，起身离开。</p>
<p>猫咖店太吵了，不适合工作。这是我找到的借口。而且坐久了腰也会不适。这是为借口做一点补充，让其更为可信。</p>
<p>今天多云，外面并没有显著的阳光，但依旧闷热。我忽然想起了 Mia，那只因为猫传腹和应激死去的猫被埋在了老家小区旁边山丘上的一棵橘子树下，现在大概已经完全与大地融合了吧。</p>
<p>我步行回家，路过地下集市那家夹在一家服装店和一家手机配件店之间的玩具店时，我突发奇想，进去买了一只玩具宠物。</p>
<p>这是一只粉色的独角兽，啤酒罐大小，老板说这是充电式的，开机后拍它的背就会慢慢向前走，并且还会说一些表示鼓励的话，送侄女呀外甥女这些正好。</p>
<p>我摸了摸下巴上的胡须，「是的，确实要送给侄女。」我继续补充：「是生日礼物。」</p>
<p>80 元。</p>
<p>我拨动独角兽腹部的粉红色滑动开关，然后将独角兽放在沙发上，看着它像身受重伤或中风了一样慢慢移动。同时，安装在它腹中的扬声器也开始工作。它对我说：「好孩子，加油！」</p>
<p>我摸了摸它的脑袋。</p>
<p>「你能陪我跳舞吗？」它说，然后四条腿换了一种移动节律，似乎开始跳舞，但依然像是身受重伤或中风了一样。</p>
<p>我站起来，胡乱做起了几个动作。</p>
<p>举手、抬足、体转、扭腰扭脖子、对着虚空胡乱打拳……</p>
<p>「你真棒！」我收到了鼓励，「哈哈。」独角兽在开心地笑，「你真好！」</p>
<p>我停下来，拿起手机，激活屏幕。</p>
<p>我放下手机，抓起独角兽，拨回开关将它关闭。</p>
<p>我躺在沙发上，闭上眼睛。</p>
<p>房间里，只剩空调低语。</p>
<p>黑夜降临。</p>
<p>黑夜总是降临，任何人工光源都无法阻挡。</p>
<p>于是我回到床上睡眠。</p>
<p>我做了一个梦。一开始我并不知道那是梦，我只闻到了刚割过的草坪或刚收割过的稻田的味道，那是植物的汁液与泥土和空气混合的气味，既彰显着生命，又表示了死亡。</p>
<p>我穿着外婆编织的毛衣，但那毛衣有些小，有些勒住我的胸口和脖子。这不是重要的问题，因为她在喊我。</p>
<p>她在那已显破败之色的砖瓦房后面，也可能躲在梧桐树后，在自动玻璃门后，在办公室隔间的另一边，或者说就在我身边。我握住</p>
<p>她的手，有些害羞，然后我抬头看她的脸，却在那脸上没有看到本应该有的五官，只是一片空白，又是一片漆黑，更是一片虚无。</p>
<p>她将我推到。</p>
<p>这时候，我知道我已经醒了过来，但我却无力睁眼，也无法动弹。</p>
<p>这就是所谓的「鬼压床」，也被称为「睡眠瘫痪症」，据说是因为大脑醒来而身体未醒，并且也是许多鬼故事或外星人劫持事件的根源。</p>
<p>我知道自己已经醒了，但却听到了呼吸声。它出现在我右耳旁边，让我感受到了湿热的口气。</p>
<p>我心下惊慌，因为我应当是这两室一厅出租屋内唯一的哺乳动物，只要大门好好关着。</p>
<p>大门肯定被打开了！</p>
<p>恐惧蔓延全身，但我依然无法动弹，而屋中来了贼，不知会偷走什么。我想，也许我可以假装不知道，让他偷走那些电子产品和还未拆封的小说，毕竟没有现金，只要他别伤害我，也不要拿走我的钱包，因为里面有我的身份证。</p>
<p>然后，有一条湿漉漉的、滑溜溜的、黏稠的东西贴到了我的右耳耳垂，同时一股昭示着腐烂变质的恶臭涌入了我的鼻腔。</p>
<p>我想要大叫，在意识中集聚力量，但肺与咽喉都没有任何响应。</p>
<p>我想要握紧拳头，发动突然袭击，但全身肌肉都拒绝了大脑指令。</p>
<p>救命！那贼竟是一个可怕的变态！</p>
<p>舌头滑动，在我的右耳上来回两圈，然后贴到了我的脸上。</p>
<p>我想要扭头避开，别让它抵达我的鼻孔与嘴唇。我以为我已经拼尽全力，但依然只能被动接受。</p>
<p>舌头上滑，扫过我的右眼，我感到有某种黏稠的液体在耳朵上滴落并顺着我的耳道钻进去。</p>
<p>那恶臭几乎让我晕厥，让我回想起小学时在一棵灌木树旁见到过的一只死鼠，一只皮肤似在蠕动的死鼠。我蹲下来伸头仔细瞧，拾起一根树枝，插入那死鼠的皮肉，用力一挑。那一瞬间，我似乎看到了其中涌出的一股热气。下一瞬间，飞散的腐肉和蛆虫落下，落在我的头发上，钻入我的衣服里，为我的新鞋子增添装饰。那股热气化为不可阻挡的恶臭，让我胃中翻涌，喉头悸动，将中午吃的蚕豆、青椒和米饭在胃液中变成的浆糊吐了出来，散在了腐烂后被挑开的死鼠，也溅到了我的新鞋上。</p>
<p>我的本能反应是逃跑。我猛然站起，头撞到了那灌木树上的一根尖刺。痛觉立即调转了我的脑袋的运动方向，并让我左脚打滑，向前跪下，与此同时，我的上半身依然在重力的帮助下向前倾倒。我的脸埋入了那摊呕吐物、烂肉和蛆虫之中，而这些软滑黏稠的物质也钻进了我的鼻孔和嘴里。</p>
<p>我现在闻到的恶臭甚至还超过了那童年的阴霾，但我的身体却无法用呕吐来表达抗议。</p>
<p>那舌头滑过我的额头，又陡然转向，覆盖了我的鼻子，再次翻转，从我的嘴唇上抹过。</p>
<p>恶臭的黏液随着每一次呼吸而被更加深入地带入我的鼻腔，让每一次呼吸都会向肺中灌入更甚一步的恶臭。</p>
<p>舌头继续滑过我的左脸，然后贴在我的右耳上疯狂搅动，它在我的耳道转了几圈，又向上移动，开始在我的头发上涂抹恶臭的唾液。</p>
<p>「咕噜噜~」</p>
<p>我听见打嗝的声响，就像那来自一只肥胖鼓胀的充满气体的蛤蟆。</p>
<p>也在此刻，我想起那个舔头娃娃的传说。</p>
<p>与此同时，我的大脑与身体恢复了连接，我真正地醒了过来。</p>
<p>恍惚之间的模糊视野中，我看见一只枕头大小的黑色「动物」，它有着过于臃肿的身体以及相较而言太小的四肢，黑色长舌头从大嘴巴里面伸出，像一条巨大蚯蚓。</p>
<p>当视野明晰，那动物却消失不见了。</p>
<p>但恶臭与其附带的黏液并未消失，它们涂满我的脑袋，遍布我的枕头，让我直接在床上呕吐起来。我的胃在发疯似地抽搐，让我无法反抗，已被完全消化的昨夜食物卷着胃液一并从喉咙涌出，给口腔黏膜带来酸的烧蚀感。即使胃已吐空，我也没有停止「啊哦」，仿佛就连大肠中的宿便也要一并从喉咙排出来。</p>
<p>稍有好转时我便快步冲向了浴室，最大水量不断冲刷。</p>
<p>两小时后，我离开浴室，然后去买了一张巨大薄膜，将我的床上用品一并打包扔到了负一楼的垃圾点，让恶臭变成了别人的问题。</p>
<p>之后我又在浴室冲洗了一小时。</p>
<p>当我终于停歇下来坐在沙发上补充水分时，我发现那只粉红色的独角兽已被暴力拆解，变成了一摊四散在地的填充棉和电子零件。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观音桥躺平者]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/tangping/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/tangping/">
        </link>
        <updated>2021-06-12T04:12:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>那天，一个穿着普通白色短袖衫、灰色齐膝短裤和深蓝色运动鞋的二十六岁人类走到了观音桥那个人造的假山前面，在一池子机器搅动着水面前方，在被烈日加热到让人难以忍受的地面之上，躺平下来。</p>
<p>他躺得非常平，仿佛是躺平一事上与生俱来的专家。</p>
<p>他躺得如此之平，几乎与地面融为一体，化为一步阶梯，成了建设这广场的不起眼基石之一。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>那天，一个穿着普通白色短袖衫、灰色齐膝短裤和深蓝色运动鞋的二十六岁人类走到了观音桥那个人造的假山前面，在一池子机器搅动着水面前方，在被烈日加热到让人难以忍受的地面之上，躺平下来。</p>
<p>他躺得非常平，仿佛是躺平一事上与生俱来的专家。</p>
<p>他躺得如此之平，几乎与地面融为一体，化为一步阶梯，成了建设这广场的不起眼基石之一。</p>
<!-- more -->
<p>但他又立于这广场的平面之上，所以也就不可避免地引起了注意和注视。</p>
<p>过往路人展现着自己的态度。</p>
<p>真正的漠不关心者不屑一顾，他们踏着广场上真正的石砖向自己的目的地前进。</p>
<p>虚假的漠不关心者斜视一眼，便在头脑之中给躺平者打上了「哗众取宠」的标签。</p>
<p>有人避之不及，觉得这是千万不能有任何牵连的政治姿态，是对当权者的反对。</p>
<p>有人评头论足，或将他扁平的五官与 Minecraft 的人物形象类比，或惊叹于他毫无破绽得近乎无懈可击的平整，或猜测着他的性别或是否具有性别。</p>
<p>也有人猜测他的意图。有人相信他是一个表演艺术家，尽管他面前没有摆着帽子、罐子或二维码，但那些东西毕竟也算不得艺术家的必备之物。有人认为他是一位反对者，在异议被过滤乃至禁止的国度里，任何脱离群众的特立独行都是在述说对当前秩序的不满。有人则表示他就单纯只是一个疯子，毕竟只有发了疯才能解释在这夏日中睁着眼睛躺在烈日之下的怪异行径。</p>
<p>有人试图与他对话，问他是否身体或头脑有病，问他家在何方又为何来到这里，问他有何悲伤故事以至于选择放弃，问他究竟反对什么但不管是什么都将毫无成效。但他都没有问答，就像沉默的大多数。</p>
<p>他只是躺着，单纯地躺着，面无表情，对围观者毫不在意。</p>
<p>有人想为他撑一把伞或送他一杯多冰的饮料，但被他人以「或有表达支持之嫌」而劝阻。</p>
<p>有人说：「我不是要表达支持，只是表达同情。」</p>
<p>「但在他们眼里，这两者并无区别。」</p>
<p>「他们是谁？」</p>
<p>却无人回答。</p>
<p>注意和注视之后，他又得到了特别的关注。</p>
<p>观音桥有时而往复巡逻的巡警，但他们也并不一定是真正的警察，因为其中一些人少了一种名为「编制」的属性，于是只能被称作「协警」。</p>
<p>一队五人巡警发现了他。</p>
<p>巡警们勒令他站起来，像正常人一样。</p>
<p>毫无反应。</p>
<p>巡警们倍感受辱，于是开始采取强制措施。</p>
<p>一位巡警抓头发，一位巡警扯衣襟，一位巡警用棒敲，一位巡警上手铐。</p>
<p>还有一位巡警，他用食指指点围观者：莫要拍照！</p>
<p>但躺平者继续躺平，面无表情，也不移动，似乎真就与地面合为一体，让巡警们无可奈何。</p>
<p>巡警们拉上警戒线，又搭建起临时帐篷，将躺平者变成了一个秘密。</p>
<p>刑讯组来了，一顿操作之后无功而返。</p>
<p>谈判专家来了，用完了一瓶润喉糖也毫无成效。</p>
<p>然后来了和尚、道士和神父，都表示这是前所未有的现象，也许正是神的安排。</p>
<p>政府也找来了拥有物理学家、生物学家、心理学家、精神病理学等头衔的专业人士，他们采集了数据，却都不敢给出任何结果，也不敢随意想象。</p>
<p>又来了名片上写着「超自然现象学家」，他却说这证明新世界将就此诞生。这是不符合主旋律的发言，于是被立马清除。</p>
<p>躺平者继续躺平，油盐不进，刀枪不入，既不生产，也不消费，毫无反应，没有贡献，既没价值，也无危害。</p>
<p>后来，观音桥假山下水池做了一番改建，躺平者被用作材料，成了一尊怪异且丑陋塑像下的一块基石。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何通证化文艺创作]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/w0jiZZ6bX/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/w0jiZZ6bX/">
        </link>
        <updated>2020-10-21T07:28:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许多自由职业的文艺工作者在进行创作时面临着一个问题：穷。也就是说创作过程需要较长时间（比如制作独立电影、开发独立游戏、写作长篇小说），而在结果出来之前，他们是没有收入的。针对这一问题，现有的策略无非四种：</p>
<ul>
<li>已经拥有足够的资金可以支撑自己的创作；（有钱人的生活，没啥说的。）</li>
<li>变成打工人，兼职创作；（这通常会延长创作完成的时间。）</li>
<li>向目标客户预售；（通常有一定折扣，「预售」已经是游戏行业的重要销售形式。）</li>
<li>寻找支持者，获得前期投资。（电影行业的常用模式。）</li>
</ul>
<p>通证经济概念的出现提供了一种新的思路来获取前期投资：将自己的文艺作品通证化，通过发行代币来获得创作资金。</p>
<p>以小说创作为例，我设想的过程是这样的：</p>
<p>第一步是评估自己的创作时间、资金成本和最终效益。假设你要写作一部长篇小说，并且已经完成了创意构思，那么你可以估计所需的创作时间。假设为 <strong>2 年</strong>。然后继续估计：在这两年里你需要多少资金才能维持健康的生活。假设为 <strong>5 万元</strong>。而在这本书完成之后，你认为它能在多长的时间跨度内带来多少收入？假设 <strong>10 年 20 万元</strong>、<strong>20 年 30 万元</strong>、20 年之后不再考虑；另假设这些收入是税后收入。</p>
<p>第二步，设置一个理想投资回报率，并基于此计算作品通证化比例。假设你愿意在 2 年创作完成后 10 年时间里提供两倍的回报。则你一共需要 10 万元，平均每年提供 1 万元，年回报率 1万/5万=20%。还算可以吧，毕竟不是暴利行业。在 10 年时间里，估计收入为 20 万元，则你的通证化比例为 10万/20万=50%。<em>（需要注意：作品不应大比例或完全通证化，这可能使作者丧失创作动力。）</em></p>
<p>第三步，发行通证。你将计划创作的作品的 50% 通证化，比如发行 5 万「新小说币（XXS）」，每个 XXS 售价 1 元。假设你能成功出售它们，然后你获得 5 万元创作资金。</p>
<p>第四步，你开始创作，定期公布创作进度（也可协议约定不公布），而 XXS 则在 CeFi、DeFi 等交易平台上进行交易。当然，用户也可以私下划转。</p>
<p>第五步，你完成创作，作品出版销售，开始为你带来收入。对于你的每一笔因此获得的收入，你都需要将其中 50% 用于回购已发行的 XXS 并销毁。为了保证透明，<strong>回购应在公共交易平台上进行，而且你必须无条件接受市面上的单价</strong>。假设你在每月 15 日上午 10 点整使用上个月的收入进行回购。假设一下不同的场景：</p>
<ul>
<li>你的作品上市之后受到追捧，此时 XXS 代币的单价已经被炒到每币 5 元，早期投资者已经获得了丰厚的回报。这时候，你上个月因这本书获得的收入为 4 万元，则你需要拿出其中 2 万元，回购得到 4000 个 XXS。然后你将这些 XXS 转入销毁地址。</li>
<li>假设 XXS 最终集中到了单个投资者手中，其挂出了每 XXS 1000万元的单价，那么在每月回购时，你也许就只能销毁 0.002 XXS 了。</li>
<li>你的小说赢得电影公司的青睐，1000 万买下改编权，则下个月你需要拿出其中 500 万回购 XXS——即便你一开始获得的投资仅有 5 万元。</li>
<li>如果你的作品实在烂得超出预期，根本没有什么有价值的收入。根据协议的不同，投资人只能承认投资失败或获得其它赔偿。</li>
<li>如果你没有完成创作，则按照约定赔偿。</li>
</ul>
<p>第六步，持续执行「回购并销毁」过程，直到满足约定的限定条件：比如市面上已经连续六个月没有 XXS 挂单（虽然还有 XXS 存在，但可能由无偿支持者持有或密钥已丢失）、回购终止时间到达（比如已经是 30 年之后）。</p>
<p>最后说一下另一个想法。一开始我设想创造者本人不能保留任何 XXS，也不能通过任何方式直接或间接持有，以免操纵价格，让其以同样的价格回购到更多的 XXS。但现实是这根本无法监管，没人知道匿名钱包地址属于谁。而且这一次创作者回购了更多的 XXS 就意味着下一次可回购的 XXS 更少了，似乎对长期投资者更有利。</p>
<p>当然，考虑到很多创作者没有技术能力来自己发行代币。为了实现这样的文艺创作通证化模式，还需要有人创建一些易于使用的服务平台才行。</p>
<p>这只是一个单纯想法，未考虑通货膨胀以及出版后作品的修订成本等因素，但希望能启发读者进一步思考通证经济对文艺创作的潜在价值。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2030回忆漫谈]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/memoryof2030/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/memoryof2030/">
        </link>
        <updated>2020-07-20T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>最近忙于工作或者说赚钱，而且似乎也有了女朋友，就失去了一些用于写故事的时间。偶尔在有时间写故事时，却又看着文件夹里几十篇写了部分的残篇，不知从何入手，去继续哪个故事。犹豫之下，最后又创建了一个新文件，开启了一个新的残篇。</p>
<p>人生似乎就要这样循环往复下去了，就像无可救药的怀疑世界疾病，倘使把自己看作世界的一部分而一并怀疑了，就再也无法回头了；因为即使有言之有理、符合逻辑的道理来劝告时，劝告之人也会遭受同样的怀疑。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近忙于工作或者说赚钱，而且似乎也有了女朋友，就失去了一些用于写故事的时间。偶尔在有时间写故事时，却又看着文件夹里几十篇写了部分的残篇，不知从何入手，去继续哪个故事。犹豫之下，最后又创建了一个新文件，开启了一个新的残篇。</p>
<p>人生似乎就要这样循环往复下去了，就像无可救药的怀疑世界疾病，倘使把自己看作世界的一部分而一并怀疑了，就再也无法回头了；因为即使有言之有理、符合逻辑的道理来劝告时，劝告之人也会遭受同样的怀疑。</p>
<!-- more -->
<p>但好在我还没有患上无可救药的怀疑世界疾病，只是在循环往复与时间的演进中被磨灭意志而已。当然现在我还是颇为担忧的，但我也知道等到那意志被消磨到足够程度时，我就再也不会为此疑虑了，我就会像那些曾经的好友一样，向着金钱及其所代表的一切义无反顾了。</p>
<p>说到金钱，我忽然想起一件往事来。</p>
<p>那是在大灾之年 2020 年的最后一个月，中国与美国在南中国海发生了一次小规模军事冲突，不久比特币就如同发了疯一样，在一周之内涨了四十倍之多。我的一位朋友也因此实现了他梦寐以求的财务自由，便辞去了工作，环游世界去了。</p>
<p>在临行前他请我吃了一顿饭，劝告我还是应该努力挣钱，学习投资。「这个时代，没有钱你还实现什么梦想呢？」他对我说，并以他已多次说过的自己的经历作为例子进行了解释。</p>
<p>我虽然不想听，但鉴于他毫无疑问的成功，我也无法反驳，只好通过点头和表示赞同与称赞的短句表示了认可。</p>
<p>嗯。是的。有道理。你真厉害。那肯定的。说得没错。有眼光。那倒是。必须的。嗯。嗯。嗯……</p>
<p>后来我也确实去研究了一点投资技术，但还是无奈地意识到了我的难题倒不在于投资，而是没有本金。</p>
<p>于是我的财务自由计划就暂时搁浅了。</p>
<p>后来，这个朋友就出发了，第一站便去了美国，但后来我却再没收到过他的信息，也再没看到他在任何网络平台上出现过。他失踪了，也许突然死在了某个地方，但也可能只是藏了起来，不想任何人找到他，因为从没有人向我问起他，连警察也没有，虽然我大概也确实无法提供任何有价值的信息。</p>
<p>我只是想，他也许应该等 2021 年再出发的，毕竟这一年虽说绝不是什么幸运之年，但即便只是平庸之年就已经很好了，至少相比于之后的岁月要好得多。</p>
<p>我还记得那一年的七月，琳达·托曼斯基宣布使用人工智能技术成功研制出了效果非凡且成本低廉的艾滋病病毒疫苗，然后有个叫「林道飞飞」的自媒体写了一篇充斥了怀旧与希望的煽情爆款散文，宣称坏的时代已经过去，好的时代开始降临。那篇文章写得并不杰出，但那时候的我还是被感动得流泪并选择了分享，因为那样的东西正是那时候被悲观主义覆盖的世界所需的东西——一点乐观的情绪。</p>
<p>但情绪改变不了什么。半年之后，战争爆发了，然后又很快结束，而世界已经彻底换了模样。</p>
<p>人们都希望着未来也许会更好，但又不愿为此做什么，甚至还要与正在做些什么的人为敌。也因此，世界就不可避免地变得更糟了。</p>
<p>不过也就在那时候，我也终于开始安心下来写故事，因为大概终于没有其它事情可做了吧。事实上，我最满意的小说《53》也正是在那时候开始动笔的或者说击键的。我用七年的时间写完了这本书，但没人愿意看，没人看我就自然没有钱，结果就又走回到了老路上来。</p>
<p>在这七年里，我一直住在老家的农村里，靠农业和节俭以及偶尔写点毫无营养的文章或做些翻译维持生活。我也养过两只猫，但它们都不幸病死了，被我埋在了村后的竹林里。在那期间，我一直想着自己写的这个故事必定能一炮而红的，也曾幻想过那些媒体们用夸张地词句描绘「一个深居简出的隐士写出了未来亿万年的人类传奇」。我会收到大量采访邀请，但出于时间的考虑以及装逼的需要，我只会接受其中一两个，而且当然也会拒绝直播，因为虽然我善于编造故事，但却生来口拙。</p>
<p>当然，结果不如我意，就像人类世界里面的很多事情一样。我没有一炮而红，偶尔一两个看过《53》的评论家也批评说那不过都是些陈词滥调，甚至「连对话也干瘪无力」。</p>
<p>我自然是深受打击，但终究没到自我崩溃的地步。我安慰自己写那个故事的最终目标是我希望讲一个故事，而这个目标已经实现了，其它的包括赚钱、成名、赢得仰慕之类的附带目的并不是核心，即使没有实现也没关系，毕竟那也不是我自己可以左右的事情。但我确实放弃了一段时间，甚至有过一个月没开电脑的时候，但都过去了，不是吗？我终究还是要回来讲故事的。</p>
<p>但放弃有时候也不见得是坏事，我开始更加积极地参与社交生活，并在 2028 年快要结束时在一个网络诗歌社团的鼓励下搬去了杭州。我们定期聚会，朗诵自己写的新诗，探讨这个时代的汉语以及战争乃至一直事物对这门语言的影响。我们时常感慨，汉字的某种排列组合一定能造就一首最美的诗，但遗憾的是它不会诞生在我们手里。但我们又说，并不存在某一首最美的诗，每个人都有自己的最美的诗，因为每个人都会因为不同的原因而感动。</p>
<p>我还记得自己写过这样一首诗：</p>
<blockquote>
<p>当战争余烬中的旧日怨灵向宇宙众生下诅咒<br>
当复仇的血色之歌被残破不堪的幸存者咏唱<br>
当死者被遗忘<br>
当生者被罪责<br>
当世人祈求救赎而又放弃希望<br>
我什么也做不了</p>
</blockquote>
<p>写的时候有些自我感动，但后面在社团念出它时，却又觉得它什么都不是。</p>
<p>不管怎样，那是一段美好的时光。后来压力以生存成本的形式渐渐渗透进来，它们是房租、餐费以及维持自我清洁的必要成本，我不得不用更多时间来赚钱。也在那段时间，我认识了一个女孩，也因此有了多年后的第一个女朋友。</p>
<p>她是一个插画师，在我把外卖送到她家时，她拉住了我，说「我想要」。我自然是不能拒绝的。事后我们聊了聊彼此的过去，然后这就不再只是一夜情了，我们的关系也就渐渐稳定下来。</p>
<p>我还记得在 2030 年元旦那天，她说起了那个已被问过无数次却从没真正得到解答的问题。「人生有什么意义呀？」她说，然后是一阵沉默，因为知道我也不知道答案，我也确实不知道如何作答，「你是个编故事的，能为我编一个吗？」</p>
<p>「我会试试看。」我说，「就像这些年我一直在做的那样。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The World is Fucked]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/fuckedworld/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/fuckedworld/">
        </link>
        <updated>2020-06-27T07:19:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>甲: How do you think about the world?</p>
<p>A: It's fucked!</p>
<p>甲: How about you?</p>
<p>B: It's fucked!</p>
<p>甲: And you?</p>
<p>C: It's fucked!</p>
<p>甲: Your opinion?</p>
<p>D: It's fucked!</p>
<p>甲: Your thoughts?</p>
<p>E: It's fucked!</p>
<p>甲: Do you have any different thoughts?</p>
<p>F: No, it's fucked!</p>
<p>甲: And you think so?</p>
<p>G: Yes, it's fucked!</p>
<p>甲: You?</p>
<p>H: It's fucked!</p>
<p>甲: You too?</p>
<p>I: It's fucked!</p>
<p>甲: I guess I've already known what you would say.</p>
<p>J: It's fucked!</p>
<p>甲: Of course, you must think the same way.</p>
<p>K: It's definitely fucked!</p>
<p>甲: I know, everyone has been in a rough time recently, the virus, the pandemic, the economy, the chaos, and the always politics, but is there any different thoughts other than it's fucked?</p>
<p>L: No, at least I don't have any. It's fucked for sure.</p>
<p>甲: OK, maybe I asked the wrong question. Do you think is there any POSITIVE ... things in the world?</p>
<p>M: The fucked world? No.</p>
<p>甲: Fine, that's really discouraging. Let's interview a child. The world in the eyes of a child is always better than that of an adult. Hey, young man, do you love the wonderful world?</p>
<p>N: No, I don't love the f**ed world, and FYI I am a girl.</p>
<p>甲: I'm sorry. I didn't expect that. What's wrong with these people?</p>
<p>O: The reason is simple: the world is fucked.</p>
<p>甲: But why do you think so? Can you show me a specific example?</p>
<p>P: What you are looking at is the exact example of the fucked world.</p>
<p>甲: When I was a child, I loved and appreciated everything I had and everyone I met. They were great and I thought they must sacrifice something to be here for me. Then I grew up, involuntarily and un-self-awarely, like an orange with scars that can't avoid rotting. I became one of the mediocre, an ordinary man, a piece of shit. I saw no future for myself. I just lived every day even without realizing I was getting older. But I knew, some parts of me were dying and when they died, they died forever. I became increasingly numb and no stories or news can touch me anymore. I don't even care if the world is going to end anymore or maybe I can say I even wish that happen. In the past, I always thought that it was my problem, but now I think I got another reason...</p>
<p>Q: The world is fucked.</p>
<p>甲: Yes, some people are fucking the world. With their fuckingism, they are torturing other people and themselves by trying to build their own version of a perfect world.</p>
<p>R: The fucked world.</p>
<p>甲: Yes, nobody succeeded. I wonder if there will be anyone who succeeds. They simply fucked the world and made it increasingly unsuitable for modern kids, because when they grow up they tend to fuck the world even further. They are educated to do so.</p>
<p>S: The fucked world is hopeless.</p>
<p>甲: When someone says hope, they are lying. And the reason ... mostly money. They want your fucking money and you want theirs so you can buy a better fucking dumb smartphone. And the interview? It also just for money, nothing else. I don't care about the truth if there is anyone. All things are relative now.</p>
<p>T: A symptom of the world being fucked.</p>
<p>甲: Yes, a symptom. But what is the disease? Is it the lagging of human wisdom behind the development of technologies? Is it the barbarism that still plagues human beings? Will humans evolve to a better version after the current shit? I don't know. I think it will happen. Humans will be better eventually, but it still can't change the fact that I am living in shit. You know what lives in a shit, maggots. There are so many maggots. They eat shit and shit more shit.</p>
<p>U: It's a tragedy for us to be here in this time when the world is fucked so hard that everyone feels pain in the ass.</p>
<p>甲: The world is composed of every single one of us. The world is fucked, so are we.</p>
<p>V: It's fucked! FUCK!</p>
<p>甲: FUCK!</p>
<p>W: You said just I want to say about the fucked world.</p>
<p>甲: It doesn't matter anymore, right? We won't do anything to improve the fucked world. We'll just wait until the world changes itself somehow. Or maybe, the future generations will transform it actively, though none of them will be my descendant. I won't have kids. I don't deserve them.</p>
<p>X: Kids don't fit the fucked world.</p>
<p>甲: But they will adapt. They always adapt. Or they kill themselves. Either way, things keep going.</p>
<p>Y: A keep-going on fucked world is still a fucked world.</p>
<p>甲: True, and the pointless interview should stop now. It seems you haven't said anything yet. Any last comment about the world?</p>
<p>Z: It's fucked.</p>
<p>甲: In conclusion, the world is fucked.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被尿憋死的人]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/strangedeadman/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/strangedeadman/">
        </link>
        <updated>2020-03-15T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在看到那队全部穿着红色衣服的人走过时，张强便知道自己在做梦了，毕竟现实世界里没人会那样怪异。</p>
<p>那队人为首的是一个胖子，在红色的衣服中看起来略微类似典型的圣诞老人。但旁观者甚至无需细看，便能轻易发现他与典型圣诞老人差别巨大。首先，圣诞老人绝不会用那样目中无人的方式走路——他甚至完全不看前路，只顾仰着头向前走而已。但世间的道路总是崎岖不平的，即使在这场梦里也是一样。似乎也正是因为这个原因，这个胖子身边簇拥着一群弯腰驼背的人，正前赴后继地在那胖子面前铺设平整的垫脚板。而在这胖子的身后，则跟着一串始终警惕地扫视四周的人。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在看到那队全部穿着红色衣服的人走过时，张强便知道自己在做梦了，毕竟现实世界里没人会那样怪异。</p>
<p>那队人为首的是一个胖子，在红色的衣服中看起来略微类似典型的圣诞老人。但旁观者甚至无需细看，便能轻易发现他与典型圣诞老人差别巨大。首先，圣诞老人绝不会用那样目中无人的方式走路——他甚至完全不看前路，只顾仰着头向前走而已。但世间的道路总是崎岖不平的，即使在这场梦里也是一样。似乎也正是因为这个原因，这个胖子身边簇拥着一群弯腰驼背的人，正前赴后继地在那胖子面前铺设平整的垫脚板。而在这胖子的身后，则跟着一串始终警惕地扫视四周的人。</p>
<!-- more -->
<p>张强又快速扫视了一下四周，发现这梦境竟然如此清晰，稍加留意甚至能闻到空气中带着的某种奇怪气味。虽然奇怪，但这气味却绝对算得上是一种香味，甚至可以算得上是诱人了。</p>
<p>也在这时，那仰头走路的胖子得到了身后一人的提醒，忽然停了下来。他看了一眼张强，然后举起右手，机械式地左右摇晃了两下。身后的一人立即将一只喇叭放在他的嘴前面。「老百姓好。」那胖子发出的同样机械式的语句被喇叭放大，震动了整片空间。</p>
<p>张强只觉诧异，但毕竟只是梦，倒不至于惊慌，于是他也举起右手，开玩笑地回喊了一句：「老大好。」</p>
<p>不过那胖子似乎完全没有听见，又继续发言：「我们正带大家走在一条光辉大道上，相信很快就能实现我们的伟大目标！」</p>
<p>张强看了看四周，几个围观的人都默不作声，气氛似乎变得有些尴尬起来。接着，那胖子身边的人开始鼓掌，那掌声经过喇叭的放大，变得无比热烈，几乎连土地也一并开始震动起来。</p>
<p>胖子露出了满意的笑容，然后再次挥了挥手，便又踏步离开了。</p>
<p>张强望了他们一阵，也注意到了那胖子与圣诞老人的另一个区别：圣诞老人通常面色红润，而那胖子只有一脸当权者和大资本家的颜色。「真是个古怪的梦。」张强想，但很快觉得厌倦了，他敲了敲自己的脑袋想要立马脱离这个梦境，因为他开始感受到下腹传来的紧张感，显然是将要排尿的征兆。</p>
<p>张强知道他是万万不能在梦里排尿的，因为梦中排尿时必然会在现实中引发同步的效果，这种事他在 15 岁时还曾在绝望级的尴尬中体会过一次。而现在他早已成年，要是再经历同样的悲剧，恐怕会让他羞愤至死。</p>
<p>他闭上眼睛，开始强迫自己醒来，就像在因被子沉重而历经噩梦后，神智已醒而身体未醒时强迫自己的大脑调用身体的运动神经。</p>
<p>他还未重新睁开眼就已经知道这毫无效果了，因为他未能体会到醒来时的那种真实感。初醒时的真实感包含一种类似突然走出雾境同时大脑瞬间载入所有真实记忆的感受，会让人在一瞬间重新建立起与过去记忆的连续性，既恍然若失，又似有所得。他现在所体会到的感觉就像是手臂上的某个地方受到了压迫而导致小指血流不畅而暂时失去了触觉一样，是一种失真感。</p>
<p>他再次闭上眼，开始绷紧全身的肌肉，但只不过让尿意更浓罢了，并没有让他成功醒来。</p>
<p>「怎么回事？」张强嘀咕说，然后轻轻地拍了拍自己的脸，那样的触感让他开始怀疑自己其实身在现实，但环顾四周，他却不知道自己身在何处，也不知道自己究竟从何而来，为了确定自己的想法，他掏了全身上下的口袋，没有找到他出门必然会携带的手机——那是他永远不可能忘记的东西。「这里果然还是梦啊！但为什么就是醒不过来呢？」</p>
<p>接着张强忽然意识到了另一种可能性——难道自己已经变成了植物人，已经陷入了永久的梦境之中？但不可能呀，张强还很年轻，身体健康，不应该这样就莫名其妙地变成植物人的。但人不都是突然之间就变成植物人的吗，像是因为突然而至的脑血管破裂或是宛如玩笑般难以预料的车祸？如果一个人成了植物人，那么在梦中撒尿还会出现现实反馈吗？但既然已经成为了植物人，在睡梦中撒尿想必就能够得到谅解了吧？但植物人会撒尿吗？张强不知道，他的生活履历中还未曾有过与植物人打交道的经历，而空想显然是无法得到任何结果的，何况在当前膀胱紧张的紧要关头，就连空想其实也无法真正做到，总是会被突然到来的便意所打断。</p>
<p>张强按着自己的腹部左顾右盼，似乎寄希望于某个地方能突然出现某个能帮他脱离当前困境的解决方案，比如一个指引、一个征兆、一声鼓励或是……一个厕所。他看到了一个厕所，大约离他不到一公里远，半隐藏在一栋二层的平方小楼后面，只露出一个「男」字。</p>
<p>张强嗯哼一声，同时下定了决心：一定要走到那个厕所再释放自己，毕竟尿床多半已经无法避免，那么就在梦中维护自己最后的尊严。张强向前踏出一步，感觉似乎差一点就要渗透出来，还好他及时止步，再通过深呼吸控制住了自己。为了避免再次出现风险，他绷紧了全身的肌肉，血液在压力更大的血管中涌动让他的心跳不禁加快，也让他的前行变成了机械舞步，引来了些侧目与围观。</p>
<p>即便知道自己是在梦境之中，周遭之物都不过是自己的想象，但那些目光还是让张强感到更加困窘和紧张——紧张到让他觉得自己的肌肉处在了崩溃的边缘。他感到脸部发热、头脑也渐渐有了些眩晕，但目标已经不远了，再坚持一下。他注视着那象征目标的「男」字努力前行，试图完全不去想象自己的前行方式在路人看来是多么奇怪别致。</p>
<p>「极限」</p>
<p>张强不知道究竟是这个词先出现在自己的脑海里，还是「男」后面那个「科」先进入自己的视野，但不管怎样，目标已经丢失了，而他也已经无法再继续坚持。在这一闪念之间，他觉察到了心脏的颤动，震得头皮发麻，四肢发软，心里发虚，毛发发痒，让他向前扑倒，伴着全身肌肉松弛后下身的一阵湿润和温热，那是他最后的感觉——畅快淋漓。</p>
<hr>
<p>这是何伟在刑警队的第三个年头，已经耳闻过不少的离奇案件，但遗憾的是自己却从未亲身经历过。这偶尔会让他感到郁闷，但却并不忧虑，因为这就像自己的人生少了一个亮眼的注解一样，但不过就算再亮眼，也终究不过只是注解而已。但今天，当看到新湖街路边死亡案件的尸检报告时，他终于找到了可供自己在未来的人生中在不同场合充当谈资的离奇故事：一个身体健康的青年男性竟被尿憋死了！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/today/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/today/">
        </link>
        <updated>2020-03-11T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我已经很久没有感受到这样的失落了。</p>
<p>今天上午似乎原本和昨天上午并无区别，但情况发生了变化，楼上突然开始做起了装修。巨大的机械波如同穿透了灵魂，要分解人的每一个细胞一样。装修工人说：「至少还要三天。」因为这是一栋老房子，他要将原本地面的瓷砖全部击碎，然后换上新的，之后或许还会粉刷墙壁或贴上墙纸，也或许会是其它风格。我不知道，也并不真正关心，我只知道我原本单调无趣的生活终究是变得更糟了。</p>
<p>在几乎崩溃中过完了上午，吃完自己因为疫情而自己动手做的饭之后，我决定出门，带着电脑找一家咖啡店或书店完成工作。我转过几条街，但那些咖啡店、书店和图书馆全都紧闭着门扉，成了我无权进入的地方。我迷失了方向，只好去了公园。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我已经很久没有感受到这样的失落了。</p>
<p>今天上午似乎原本和昨天上午并无区别，但情况发生了变化，楼上突然开始做起了装修。巨大的机械波如同穿透了灵魂，要分解人的每一个细胞一样。装修工人说：「至少还要三天。」因为这是一栋老房子，他要将原本地面的瓷砖全部击碎，然后换上新的，之后或许还会粉刷墙壁或贴上墙纸，也或许会是其它风格。我不知道，也并不真正关心，我只知道我原本单调无趣的生活终究是变得更糟了。</p>
<p>在几乎崩溃中过完了上午，吃完自己因为疫情而自己动手做的饭之后，我决定出门，带着电脑找一家咖啡店或书店完成工作。我转过几条街，但那些咖啡店、书店和图书馆全都紧闭着门扉，成了我无权进入的地方。我迷失了方向，只好去了公园。</p>
<!-- more -->
<p>公园拉着警戒线，似乎是要防止人们聚集；也有人巡逻，但他们并不阻拦。于是我走进公园的乔木林中，在依然带着寒意的春风中坐在了冰冷的石凳上。因为戴了口袋，所以闻不到那春风的味道，但摇曳的树叶让这一渴望忽然变得紧迫起来。周围还有另一些人在遛狗或是拍照，我想不会有人在意，便摘了口罩深嗅一口，自然不是我宅了许久的住所里充盈的我自己的臭味，而是自然的气息，不香也不臭，但能沁如肺与心脾，在神经电流与化学反应中产生一些类似于「希望」或是「喜悦」的错觉。</p>
<p>也在此时，带着喇叭的无人机渐渐飞近，广播着来自公安部门的讯息，是要戴口罩、不要聚集之类的话。这些警告也将我拖回了现实之中——我还需要工作赚钱，毫无意义地活下去呀。</p>
<p>我拿出电脑摆在石桌上开始打字。这样的工作我已熟练，所以倒也难度不大，只是春风渐渐冻住了我的手指，带走了我的热量。那降温的血液被送回心脏重新加热，再将我体内的热量带出献给春风。如此往复循环，让我感觉着了凉。</p>
<p>身体变得冰冷的时候，意识也会受到影响，还会渗透记忆，把那些过往之中不愿记起的东西重新唤醒。感受吧！你这该死的人生。悔恨吧！你那些愚蠢的决定。放弃吧！你那虚妄的梦想。</p>
<p>我双眼失焦，电脑的屏幕化为模糊的光晕，然后又分崩离析，成了色彩混杂又胡乱波动的碎片，化为无垠星河。我只是一只虫子呃，我想起来，恒星爆炸的余尘合成的一团有机物，是毫无意义毫无价值的东西，连所谓的自我意识也似乎终究只是一场幻梦，是生化反应与量子机制的副作用。</p>
<p>不知过了多久，或许是亿万年，但更像是三十分钟。我合上了电脑，看着七八条狗在公园另一角的草地上进行社交活动，释放它们天然的活力。然后我又看天，透过树林的间隙看见无人机飞过，也看见一颗红色的流星缓慢坠落。</p>
<p>真是奇景啊！我拿出新买的手机准备拍摄，但终于把目标放到最大时，我看见了那流星上竟站着一个人！或者至少说看起来像个人。</p>
<p>那个看起来像人的东西实际上像是一个女人，有着长发与丰满的胸部。我看见她似乎在呼喊，但我却听不见任何声音。我盯着她的口型，想要努力辨认她想要传递的信息，却忘记了点击快门。当我终于自以为知道了她叫喊的话语时，我却因为惊讶而失手，手机掉在地上抓到了一把塑料叉子的影像。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-At2hASgkx04/Xmm6iNJdwMI/AAAAAAAALH4/wIoimCAieEYgjY8XmPjz5H4jqz5v9HoogCLcBGAsYHQ/s1600/1583987331604290-0.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我捡起手机想要再次拍摄时，那红色流星却已经消失，大概坠毁于某处，变成了某些人的财富或烦恼吧。我回想起她叫喊的东西，忍不住开始叹息起来。「明天还是一样！」</p>
<p>我把背包挂在肩上，把手放进衣兜，向家的方向走去。已经快下午六点了，楼上的施工也差不多该结束了吧。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>