<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://czyouge.github.io</id>
    <title>虫子游戈</title>
    <updated>2021-07-21T00:23:28.183Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://czyouge.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://czyouge.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个讲故事的人类</subtitle>
    <logo>https://czyouge.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://czyouge.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 虫子游戈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用Gridea搭建博客竟如此简单]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/Gridea/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/Gridea/">
        </link>
        <updated>2021-07-20T14:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我曾在大学时试过用 WordPress 搭建博客，但其复杂程度超过了我的掌控能力，后来也反反复复多次使用过 GitHub Jekyll，但总觉得不好用，坚持不了几天。到后来，我就更愿意使用现成的博客服务平台了，比如新浪博客、网易 Lofter、简书等，但国内博客平台存在严重的审查问题，所以也始终不称意。然后我就开始用 Blogger，体验很差，但好在没了审查，所以也就忍受了几年。但如此却将我自己的故事挡在了墙外，常会让我感到遗憾。尽管我尝试使用 ZeroNet 来发布文章，但这个分布式网络可以说是一个鬼城，并没有几个真正严肃的真实用户。</p>
<p>今天下午，我偶然在知乎上看到了一篇文章《<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/165948546">完全小白教程：使用Github Pages和Gridea搭建个人博客</a>》，发现了 <a href="https://gridea.dev/">Gridea</a> 这个超简单的博客工具，简单了解了下发现这正是我需要的东西——简简单单就能免费创建一个能受自己控制且（几乎）不被审查的博客。<strong>真的非常简单！</strong></p>
<p>下面我将分步骤描述我的创建和配置过程，其中包括注册配置 GitHub 代码库、下载配置 Gridea 客户端、选择合适的博客主题、绑定域名、配置谷歌分析、发布文章。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在大学时试过用 WordPress 搭建博客，但其复杂程度超过了我的掌控能力，后来也反反复复多次使用过 GitHub Jekyll，但总觉得不好用，坚持不了几天。到后来，我就更愿意使用现成的博客服务平台了，比如新浪博客、网易 Lofter、简书等，但国内博客平台存在严重的审查问题，所以也始终不称意。然后我就开始用 Blogger，体验很差，但好在没了审查，所以也就忍受了几年。但如此却将我自己的故事挡在了墙外，常会让我感到遗憾。尽管我尝试使用 ZeroNet 来发布文章，但这个分布式网络可以说是一个鬼城，并没有几个真正严肃的真实用户。</p>
<p>今天下午，我偶然在知乎上看到了一篇文章《<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/165948546">完全小白教程：使用Github Pages和Gridea搭建个人博客</a>》，发现了 <a href="https://gridea.dev/">Gridea</a> 这个超简单的博客工具，简单了解了下发现这正是我需要的东西——简简单单就能免费创建一个能受自己控制且（几乎）不被审查的博客。<strong>真的非常简单！</strong></p>
<p>下面我将分步骤描述我的创建和配置过程，其中包括注册配置 GitHub 代码库、下载配置 Gridea 客户端、选择合适的博客主题、绑定域名、配置谷歌分析、发布文章。</p>
<!-- more -->
<h2 id="1-注册配置-github-代码库">1 注册配置 GitHub 代码库</h2>
<p>首先注册一个 GitHub 账户。如果你不打算使用自己的域名，那么请慎重选择你的「用户名」，因为它会以「用户名.github.io」这一形式作为你的博客地址。</p>
<p>注册完毕后，点击右上角＋，单击 New repository，新建代码库：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720202628904.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>之后在 Repository name 填写你的「用户名.github.io」，然后创建代码库：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720202928323.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>此时你会得到一个空的代码库。</p>
<p>点击右上角头像，进入 Settings，找到 Developer Settings，选择 Personal access tokens，然后点击 Generate new token：</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720204256133.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后在 Note 处随意填写你的备注，勾选 repo，然后点击下方生成 token：</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720204126978.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>复制这行 <code>ghp_</code> 开头的 token。请注意蓝色警告：<strong>退出该页面后将无法看到这串字符</strong>。如果失误丢失了这个 token 也别慌，你可以重复上述步骤再生成一个新的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214833020.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="2-下载配置-gridea-客户端">2 下载配置 Gridea 客户端</h2>
<p>在 <a href="https://gridea.dev/">Gridea 官网</a>或<a href="https://github.com/getgridea/gridea/releases">其 GitHub 代码库</a>下载对应操作系统的客户端并安装。</p>
<p>首先进入「远程」进行配置。平台选择 GitHub Pages，域名选择 https:// 并填写你的「用户名.github.io」，仓库名称也是「用户名.github.io」，分支可填写 master 或 main，用户名便是你的用户名，邮箱可选，令牌则粘贴上面的 token。如果你有自己的域名，就填入 CNAME；如果否则留空。然后点击右下「保存」，并可点击左下角「检测远程连接」。<em>我个人偶尔会遇到连接不上的情况，可能还是有些 bug。</em> 如果没问题，便可以将你的初始博客「同步」到 GitHub。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720205218331.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>同步成功后，等待很短时间，访问你的「用户名.github.io」应该就能看到你的博客了。</p>
<p>初始博客预置了两篇文章，一篇是欢迎文章，一篇是「关于」，两者均可删除或修改。</p>
<p>另外，如果你希望在自己定义的文件夹（比如放在网盘文件夹中同步）管理你的博客，可点击左下角的设置按钮，配置「站点源文件路径」：</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720210854812.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="3-选择合适的博客主题">3 选择合适的博客主题</h2>
<p>在 Gridea 客户端「主题」窗口，可以选择博客主题。选择之后一定要点击保存，并且要同步成功后才能应用到博客上：</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720210338334.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Gridea 预置了 4 个主题，但它们可能并不合你的心意。你也可以在<a href="https://gridea.dev/themes/">官网主题页面</a>下载你感兴趣的主题。然后将下载好的主题解压后放入<code>站点源文件路径</code>下的 <code>themes</code> 路径中。之后关闭 Gridea 客户端并重启，再重新选择主题即可。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720211529806.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>当然你也可以修改你的主题，这可通过 Gridea 客户端的「自定义配置」实现，也可通过修改相应主题中的文件或 <code>config</code> 文件夹中相应配置文件完成。</p>
<h2 id="4-绑定域名">4 绑定域名</h2>
<p>我的域名 czyouge.xyz 是几年前在 Godaddy 购买的，当时挺便宜，现在价格应该也不高。购买完成后进入该域名的 DNS 管理，添加如下图所示的几条记录：</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212007307.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其中一条是 CNAME 记录，<code>name</code> 填入 www，当然你可以用其它的，比如 blog——这样可通过 <code>blog.你的域名</code> 访问你的博客。<code>value</code> 填入你的「用户名.github.io」。</p>
<p>另外再添加一条或多条 A 记录，这是为了实现更安全的 HTTPS 访问，A 记录的 IP 地址可选择：</p>
<ul>
<li>185.199.108.153</li>
<li>185.199.109.153</li>
<li>185.199.110.153</li>
<li>185.199.111.153</li>
</ul>
<p>更多详情可参考<a href="https://www.zhihu.com/question/31377141/answer/103056861">这个知乎回答</a>。</p>
<p>然后进入你的 GitHub 代码库，选择 Settings：</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212847287.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后选择 Pages，在 Custom domain 填入你的域名并保存（Save），然后等待验证完成，点击 Enforce HTTPS，这是强制启用 HTTPS。这样即使使用 <code>http://你的域名</code> 访问，也会强制转向 <code>https://你的域名</code>。</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720212957155.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这个功能很有用，至少 Chrome 浏览器在打开你的博客时不会发出安全报警，比如访问饭否时便会收到这样的报警：</p>
<figure data-type="image" tabindex="13"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720213551484.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="5-配置谷歌分析">5 配置谷歌分析</h2>
<p>如果你想知道博客的访问数据，可以免费使用谷歌分析来做到这一点。Gridea 也提供了非常简单易用的支持。</p>
<p>首先当然是注册谷歌账户，然后进入 <a href="https://analytics.google.com/">Google Analytics</a>。点击左下角管理：</p>
<figure data-type="image" tabindex="14"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214100101.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后在「账号」栏创建账号，之后你会得到一个 <code>UA-xxxxxxxxx-x</code> 格式的跟踪 ID。接下来进入「媒体资源设置」：</p>
<figure data-type="image" tabindex="15"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214514791.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在「默认网址」设置 https 并填入你的网址：</p>
<figure data-type="image" tabindex="16"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720214719382.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>然后进入 Gridea 客户端「主题」→「自定义配置」→「谷歌统计」，填入跟踪 ID：</p>
<figure data-type="image" tabindex="17"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720215231254.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>之后可通过<a href="https://analytics.google.com/">谷歌分析</a>查看博客访问数据报告。</p>
<h2 id="6-发布文章">6 发布文章</h2>
<p>使用 Gridea，我们有两种发布博客文章的方式。</p>
<p>一是使用客户端文章窗口添加文章：</p>
<figure data-type="image" tabindex="18"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720215627564.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>但这种方法略显笨重。</p>
<p>第二种方法则是直接将 Markdown 文章放入 <code>站点源文件路径</code> 下的 <code>posts</code> 文件夹中。使用这种方式有几点需要注意：</p>
<ul>
<li>Markdown 文件的名称即为文章的链接 ID。</li>
<li>文件内有一些重要的元数据：title 是文章标题，date 是展示的时间，tag 为标签，published 为是否发布（false为保存草稿）、hideInList为是否隐藏（隐藏后不会在文章列表中出现）、isTop为是否置顶，feature 的参数则为文章封面图的链接（可留空）。</li>
<li><code>&lt;!-- more --&gt;</code> 用于分割摘要和其余正文。</li>
<li>另外，如果是在其它位置编辑带图片的 Markdown 文件，请注意图片的相对地址。</li>
</ul>
<figure data-type="image" tabindex="19"><img src="https://czyouge.github.io/post-images/image-20210720220205046.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后，在任何操作后都记得「<strong>同步</strong>」到 GitHub 代码库哦，这样你的文章才能和读者见面。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给我一个不杀你的理由]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/areasonnotkill/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>男人已被逼到墙角，再无退路。</p>
<p>杀手说出了那个他总是会在完成任务之前会提出的要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「然后你就会放过我吗？」男人已然绝望。</p>
<p>「只要你的理由让我满意。」杀手的语气毫无感情。</p>
<!-- more -->
<p>「听着。」男人语气急促，仿佛看到了生机，「我才刚刚结婚，我爱我的丈夫，我们刚刚才领养了一个小女孩，她虽然有点残疾，但很可爱。」</p>
<p>杀手似乎并不感兴趣，拉开了紧身裤上的拉链，抽出了一台智能手机，看了一眼时间。</p>
<p>「我爱他们，请不要让我的家人伤心。」男人说着，也注意到了杀手的松懈。男人突然弯腰，抽出了绑在小腿上的金牛座 M85 左轮手枪。但他还未站起来，一颗飞离消音器的子弹就射入了他的头颅。</p>
<p>「我不满意你的理由。」杀手对着仍在颤动的尸体说。</p>
<p>十年来，杀手在完成任务前总会向目标提出那个要求。</p>
<p>十年来，杀手却从未得到一个让自己满意的不杀理由。</p>
<p>杀手的金盆洗手典礼也因此推迟了十年。</p>
<p>这十年里，杀手已经听过无数的理由了。</p>
<p>其中最常听到的莫过于愿意用自己的部分乃至全部财富换取一条活路，现在杀手甚至已经没有耐心听完这样的理由，毕竟有些东西是钱买不到的。</p>
<p>另一类理由则是将自己的性命与其他人的利益绑定起来，比如我家里还有八十岁的老母亲、我孩子还小、才刚刚有了爱我的人、我死了会有很多人受苦。杀手不喜欢这类理由，因为杀手知道，没有任何人离不开任何人，任何人都没有他自己想象的那么重要，而且杀手觉得除了目标以外的其他人都与自己无关。</p>
<p>有一类目标则会在杀手面前不断求饶，说着自己不想死、怕死、怕痛、还想继续活下去之类的话。这类理由很是单纯，就是求生的本能，也是杀手最喜欢的一类理由，但还不够让杀手满意，甚至还时常让杀手感到滑稽与悲凉——既然不想死，又为何要做那些寻死之事？</p>
<p>还有一类理由是自己心愿未了，这也因此让杀手听过了各式的所谓「人生愿望」。他记得有一个目标说她的还想在死之前去一趟卡萨布兰卡，因为她看过一部电影听过一首歌，觉得那座城市有什么东西或什么人在等着她。还有一个目标说三天后女儿就要出嫁，希望能亲自送她进入人生的另一段旅程。也有目标说自己的小说马上就要写完，乞求再给 12 小时时间。杀手甚至还分别听两个目标说过自己依然是处子之身，所以人生并不圆满这样的理由。但杀手的工作不是帮人满足心愿。</p>
<p>当然，杀手也见过愿意赴死的人。他们有的是因为并不相信杀手会真的放过他们，有的则是已经做好了死亡的准备。杀手听一位老者说过：「不必要，做你该做的事吧，反正我也活不长了。」杀手见过无视他的要求，而是跪地请求宽恕的人：「上帝呀，请原谅我。」也有不知向谁道歉的人：「对不起。」杀手还见过欢迎他到来的人，他甚至向杀手道谢：「谢谢你，我终于解脱了。」杀手也杀过另一杀手，她在临死之前说：「做这一行，迟早会有这一天。」</p>
<p>不管是哪一种，杀手都不满意，甚至已经开始相信自己将永远听不到一个让他满意的理由。他将一直这样工作下去，直到再也无法工作或死在某位目标或另一位同行手里。</p>
<p>但他终究还是找到了那个理由。</p>
<p>那天，杀手接到了一项新任务，目标是一位自称科学家的神棍。</p>
<p>这个神棍成立了一个所谓的「异世界转生教」，宣称人的死亡其实并不真的死亡，而是灵魂转移到另一个世界再次重生。但是，异世界转生教宣称：「除非有奇遇，否则从死亡到重生这个过程会让灵魂失去记忆，无一例外。」而异世界转生教又宣称：教主，也就是那个神棍，通过科学方法找到了在转移到异世界时保留记忆的方法。很显然，要知道这一方法，就必须加入异世界转生教并交纳什一税。此后再经历一些考验，异世界转生教便会为合格的教徒举行仪式，让他知道适合自己的实现有记忆转生的特定方法。</p>
<p>「可以说，没有两个人的转生方法是完全一样的。」自称教主的目标对杀手这样说，此时他已经知晓了杀手的意图，「有的人需要在七级大风中从一座桥上跳下，有的还必须落在船上摔死才行，有的人则需要死于陨星或者死于车牌号中有字母 <strong>K</strong> 的电动汽车。所以你明白了，就是说有的要求宽松，有的却限定严格，几乎不能办到。对于那样的人，我也只能表示遗憾了，但我们会将他交过的税退还给他。我记得有一位信徒，必须要在太空中被五号电池穿胸而死才能保留记忆地转生，那基本不可能办到。」</p>
<p>「你呢？」杀手问他。</p>
<p>「我还好，我只需要在屁股上纹一个『早』字。」</p>
<p>「什么？枣子？」</p>
<p>「不是枣子，而是『早』字，就像鲁迅刻在书桌上的那个『早』。」目标笑着说，「我已经纹上了，所以并不怕死。」</p>
<p>杀手虽然见过不少不怕死的人，但这样的理由还是头一个，即便如此，杀手依然按照自己的惯例提出了那个要求：「给我一个不杀你的理由。」</p>
<p>「因为你杀不死我。」</p>
<p>杀手开始评估自己是否满意。</p>
<p>「你瞧，就算你现在在我脑袋上开一枪，我还是会继续活下去，虽然是在另一个世界，我还有着自己的记忆，记得我在这世界经历过的一切。」</p>
<p>「但在这个世界里，你死了。」杀手说，「而我并不知道另一个世界是否真的存在。」</p>
<p>「问题是，你是否相信它存在？」目标一脸微笑地看着杀手，仿佛自己是一个心理医生或人生导师。</p>
<p>杀手感到反感，因为这个讨论似乎马上就要陷入毫无意义的唯心主义与唯物主义的争论之中，而且最终多半会在虚无主义中收场，让一切都变得没有意义，其中自然也包括这场争论本身。</p>
<p>杀手抬起手，将枪放在目标的额头前，「我不满意你的理由。」他说，准备扣下扳机。</p>
<p>「你不想知道自己的转生之法吗？」目标问杀手，依然一脸微笑，仿佛有生命危险的不是他本人。</p>
<p>「哦？」杀手有了些兴趣。</p>
<p>「毕竟，万一是真的呢？」目标说，「耽误两分钟知道它也不伤大雅。」</p>
<p>「麻烦吗？听说有个仪式。」杀手在工作前总是会做充分的调查。</p>
<p>「不麻烦，我只需触碰你便知。」目标笑容依旧，「仪式只是一种用来产生仪式感的手段，这是为了让信徒能安心交税。」目标抬起手来向杀手示意。</p>
<p>杀手伸出没有持枪的那只手。</p>
<p>目标握住了它，然后闭上了眼睛。他微微晃动着脑袋，然后微笑消失了，变成一脸惊讶，接着他睁开了眼。「你的转生条件是，」目标似有不满地说，「杀了我。」</p>
<p>「嗯？」杀手微眯起眼睛，仿佛这样就能看出对方是否头脑发热，在临死之际也不忘开玩笑。</p>
<p>「确实如此，对我很不利呀。」目标承认，又再次挂起微笑，恢复了作为教主的仪态。</p>
<p>「你是说我杀了你就能留着记忆转生到异世界？」杀手觉得有必要再次确认一番。</p>
<p>「没错，想来我今天是非死不可了。」目标说，「我们去浴室解决吧，方便打扫。」他指了指身后的一扇门。</p>
<p>「你真的相信你说的这些？」杀手却有些不知所措了，毕竟真的要是万一是真的呢？</p>
<p>「当然。」</p>
<p>「但要是我想忘记呢？」杀手说。</p>
<p>「记忆这么宝贵，为什么想要忘记呢？」目标反问他，「拥有前世记忆在新世界开始，能获得巨大便利，能避免很多悔恨终身的事。」</p>
<p>「有些人生，还是忘记更好。」杀手将枪放在旁边的茶几上，然后站了起来，他拉了下自己的衣服下摆，抬步向门口走去，「我很满意，」他轻声说，「我的理由。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观音桥躺平者]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/tangping/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/tangping/">
        </link>
        <updated>2021-06-12T04:12:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>那天，一个穿着普通白色短袖衫、灰色齐膝短裤和深蓝色运动鞋的二十六岁人类走到了观音桥那个人造的假山前面，在一池子机器搅动着水面前方，在被烈日加热到让人难以忍受的地面之上，躺平下来。</p>
<p>他躺得非常平，仿佛是躺平一事上与生俱来的专家。</p>
<p>他躺得如此之平，几乎与地面融为一体，化为一步阶梯，成了建设这广场的不起眼基石之一。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>那天，一个穿着普通白色短袖衫、灰色齐膝短裤和深蓝色运动鞋的二十六岁人类走到了观音桥那个人造的假山前面，在一池子机器搅动着水面前方，在被烈日加热到让人难以忍受的地面之上，躺平下来。</p>
<p>他躺得非常平，仿佛是躺平一事上与生俱来的专家。</p>
<p>他躺得如此之平，几乎与地面融为一体，化为一步阶梯，成了建设这广场的不起眼基石之一。</p>
<!-- more -->
<p>但他又立于这广场的平面之上，所以也就不可避免地引起了注意和注视。</p>
<p>过往路人展现着自己的态度。</p>
<p>真正的漠不关心者不屑一顾，他们踏着广场上真正的石砖向自己的目的地前进。</p>
<p>虚假的漠不关心者斜视一眼，便在头脑之中给躺平者打上了「哗众取宠」的标签。</p>
<p>有人避之不及，觉得这是千万不能有任何牵连的政治姿态，是对当权者的反对。</p>
<p>有人评头论足，或将他扁平的五官与 Minecraft 的人物形象类比，或惊叹于他毫无破绽得近乎无懈可击的平整，或猜测着他的性别或是否具有性别。</p>
<p>也有人猜测他的意图。有人相信他是一个表演艺术家，尽管他面前没有摆着帽子、罐子或二维码，但那些东西毕竟也算不得艺术家的必备之物。有人认为他是一位反对者，在异议被过滤乃至禁止的国度里，任何脱离群众的特立独行都是在述说对当前秩序的不满。有人则表示他就单纯只是一个疯子，毕竟只有发了疯才能解释在这夏日中睁着眼睛躺在烈日之下的怪异行径。</p>
<p>有人试图与他对话，问他是否身体或头脑有病，问他家在何方又为何来到这里，问他有何悲伤故事以至于选择放弃，问他究竟反对什么但不管是什么都将毫无成效。但他都没有问答，就像沉默的大多数。</p>
<p>他只是躺着，单纯地躺着，面无表情，对围观者毫不在意。</p>
<p>有人想为他撑一把伞或送他一杯多冰的饮料，但被他人以「或有表达支持之嫌」而劝阻。</p>
<p>有人说：「我不是要表达支持，只是表达同情。」</p>
<p>「但在他们眼里，这两者并无区别。」</p>
<p>「他们是谁？」</p>
<p>却无人回答。</p>
<p>注意和注视之后，他又得到了特别的关注。</p>
<p>观音桥有时而往复巡逻的巡警，但他们也并不一定是真正的警察，因为其中一些人少了一种名为「编制」的属性，于是只能被称作「协警」。</p>
<p>一队五人巡警发现了他。</p>
<p>巡警们勒令他站起来，像正常人一样。</p>
<p>毫无反应。</p>
<p>巡警们倍感受辱，于是开始采取强制措施。</p>
<p>一位巡警抓头发，一位巡警扯衣襟，一位巡警用棒敲，一位巡警上手铐。</p>
<p>还有一位巡警，他用食指指点围观者：莫要拍照！</p>
<p>但躺平者继续躺平，面无表情，也不移动，似乎真就与地面合为一体，让巡警们无可奈何。</p>
<p>巡警们拉上警戒线，又搭建起临时帐篷，将躺平者变成了一个秘密。</p>
<p>刑讯组来了，一顿操作之后无功而返。</p>
<p>谈判专家来了，用完了一瓶润喉糖也毫无成效。</p>
<p>然后来了和尚、道士和神父，都表示这是前所未有的现象，也许正是神的安排。</p>
<p>政府也找来了拥有物理学家、生物学家、心理学家、精神病理学等头衔的专业人士，他们采集了数据，却都不敢给出任何结果，也不敢随意想象。</p>
<p>又来了名片上写着「超自然现象学家」，他却说这证明新世界将就此诞生。这是不符合主旋律的发言，于是被立马清除。</p>
<p>躺平者继续躺平，油盐不进，刀枪不入，既不生产，也不消费，毫无反应，没有贡献，既没价值，也无危害。</p>
<p>后来，观音桥假山下水池做了一番改建，躺平者被用作材料，成了一尊怪异且丑陋塑像下的一块基石。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2030回忆漫谈]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/memoryof2030/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/memoryof2030/">
        </link>
        <updated>2020-07-20T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>最近忙于工作或者说赚钱，而且似乎也有了女朋友，就失去了一些用于写故事的时间。偶尔在有时间写故事时，却又看着文件夹里几十篇写了部分的残篇，不知从何入手，去继续哪个故事。犹豫之下，最后又创建了一个新文件，开启了一个新的残篇。</p>
<p>人生似乎就要这样循环往复下去了，就像无可救药的怀疑世界疾病，倘使把自己看作世界的一部分而一并怀疑了，就再也无法回头了；因为即使有言之有理、符合逻辑的道理来劝告时，劝告之人也会遭受同样的怀疑。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近忙于工作或者说赚钱，而且似乎也有了女朋友，就失去了一些用于写故事的时间。偶尔在有时间写故事时，却又看着文件夹里几十篇写了部分的残篇，不知从何入手，去继续哪个故事。犹豫之下，最后又创建了一个新文件，开启了一个新的残篇。</p>
<p>人生似乎就要这样循环往复下去了，就像无可救药的怀疑世界疾病，倘使把自己看作世界的一部分而一并怀疑了，就再也无法回头了；因为即使有言之有理、符合逻辑的道理来劝告时，劝告之人也会遭受同样的怀疑。</p>
<!-- more -->
<p>但好在我还没有患上无可救药的怀疑世界疾病，只是在循环往复与时间的演进中被磨灭意志而已。当然现在我还是颇为担忧的，但我也知道等到那意志被消磨到足够程度时，我就再也不会为此疑虑了，我就会向那些曾经的好友一样，向着金钱及其所代表的一切义无反顾了。</p>
<p>说到金钱，我忽然想起一件往事来。</p>
<p>那是在大灾之年 2020 年的最后一个月，中国与美国在南中国海发生了一次小规模军事冲突，不久比特币就如同发了疯一样，在一周之内涨了四十倍之多。我的一位朋友也因此实现了他梦寐以求的财务自由，便辞去了工作，环游世界去了。</p>
<p>在临行前他请我吃了一顿饭，劝告我还是应该努力挣钱，学习投资。「这个时代，没有钱你还实现什么梦想呢？」他对我说，并以他已多次说过的自己的经历作为例子进行了解释。</p>
<p>我虽然不想听，但鉴于他毫无疑问的成功，我也无法反驳，只好通过点头和表示赞同与称赞的短句表示了认可。</p>
<p>嗯。是的。有道理。你真厉害。那肯定的。说得没错。有眼光。那倒是。必须的。嗯。嗯。嗯……</p>
<p>后来我也确实去研究了一点投资技术，但还是无奈地意识到了我的难题倒不在于投资，而是没有本金。</p>
<p>于是我的财务自由计划就暂时搁浅了。</p>
<p>后来，这个朋友就出发了，第一站便去了美国，但后来我却再没收到过他的信息，也再没看到他在任何网络平台上出现过。他失踪了，也许突然死在了某个地方，但也可能只是藏了起来，不想任何人找到他，因为从没有人向我问起他，连警察也没有，虽然我大概也确实无法提供任何有价值的信息。</p>
<p>我只是想，他也许应该等 2021 年再出发的，毕竟这一年虽说绝不是什么幸运之年，但即便只是平庸之年就已经很好了，至少相比于之后的岁月要好得多。</p>
<p>我还记得那一年的七月，琳达·托曼斯基宣布使用人工智能技术成功研制出了效果非凡且成本低廉的艾滋病病毒疫苗，然后有个叫「林道飞飞」的自媒体写了一篇充斥了怀旧与希望的煽情爆款散文，宣称坏的时代已经过去，好的时代开始降临。那篇文章写得并不杰出，但那时候的我还是被感动得流泪并选择了分享，因为那样的东西正是那时候被悲观主义覆盖的世界所需的东西——一点乐观的情绪。</p>
<p>但情绪改变不了什么。半年之后，战争爆发了，然后又很快结束，而世界已经彻底换了模样。</p>
<p>人们都希望着未来也许会更好，但又不愿为此做什么，甚至还要与正在做些什么的人为敌。也因此，世界就不可避免地变得更糟了。</p>
<p>不过也就在那时候，我也终于开始安心下来写故事，因为大概终于没有其它事情可做了吧。事实上，我最满意的小说《53》也正是在那时候开始动笔的或者说击键的。我用七年的时间写完了这本书，但没人愿意看，没人看我就自然没有钱，结果就又走回到了老路上来。</p>
<p>在这七年里，我一直住在老家的农村里，靠农业和节俭以及偶尔写点毫无营养的文章或做些翻译维持生活。我也养过两只猫，但它们都不幸病死了，被我埋在了村后的竹林里。在那期间，我一直想着自己写的这个故事必定能一炮而红的，也曾幻想过那些媒体们用夸张地词句描绘「一个深居简出的隐士写出了未来亿万年的人类传奇」。我会收到大量采访邀请，但出于时间的考虑以及装逼的需要，我只会接受其中一两个，而且当然也会拒绝直播，因为虽然我善于编造故事，但却生来口拙。</p>
<p>当然，结果不如我意，就像人类世界里面的很多事情一样。我没有一炮而红，偶尔一两个看过《53》的评论家也批评说那不过都是些陈词滥调，甚至「连对话也干瘪无力」。</p>
<p>我自然是深受打击，但终究没到自我崩溃的地步。我安慰自己写那个故事的最终目标是我希望讲一个故事，而这个目标已经实现了，其它的包括赚钱、成名、赢得仰慕之类的附带目的并不是核心，即使没有实现也没关系，毕竟那也不是我自己可以左右的事情。但我确实放弃了一段时间，甚至有过一个月没开电脑的时候，但都过去了，不是吗？我终究还是要回来讲故事的。</p>
<p>但放弃有时候也不见得是坏事，我开始更加积极地参与社交生活，并在 2028 年快要结束时在一个网络诗歌社团的鼓励下搬去了杭州。我们定期聚会，朗诵自己写的新诗，探讨这个时代的汉语以及战争乃至一直事物对这门语言的影响。我们时常感慨，汉字的某种排列组合一定能造就一首最美的诗，但遗憾的是它不会诞生在我们手里。但我们又说，并不存在某一首最美的诗，每个人都有自己的最美的诗，因为每个人都会因为不同的原因而感动。</p>
<p>我还记得自己写过这样一首诗：</p>
<blockquote>
<p>当战争余烬中的旧日怨灵向宇宙众生下诅咒<br>
当复仇的血色之歌被残破不堪的幸存者咏唱<br>
当死者被遗忘<br>
当生者被罪责<br>
当世人祈求救赎而又放弃希望<br>
我什么也做不了</p>
</blockquote>
<p>写的时候有些自我感动，但后面在社团念出它时，却又觉得它什么都不是。</p>
<p>不管怎样，那是一段美好的时光。后来压力以生存成本的形式渐渐渗透进来，它们是房租、餐费以及维持自我清洁的必要成本，我不得不用更多时间来赚钱。也在那段时间，我认识了一个女孩，也因此有了多年后的第一个女朋友。</p>
<p>她是一个插画师，在我把外卖送到她家时，她拉住了我，说「我想要」。我自然是不能拒绝的。事后我们聊了聊彼此的过去，然后这就不再只是一夜情了，我们的关系也就渐渐稳定下来。</p>
<p>我还记得在 2030 年元旦那天，她说起了那个已被问过无数次却从没真正得到解答的问题。「人生有什么意义呀？」她说，然后是一阵沉默，因为知道我也不知道答案，我也确实不知道如何作答，「你是个编故事的，能为我编一个吗？」</p>
<p>「我会试试看。」我说，「就像这些年我一直在做的那样。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被尿憋死的人]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/strangedeadman/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/strangedeadman/">
        </link>
        <updated>2020-03-15T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在看到那队全部穿着红色衣服的人走过时，张强便知道自己在做梦了，毕竟现实世界里没人会那样怪异。</p>
<p>那队人为首的是一个胖子，在红色的衣服中看起来略微类似典型的圣诞老人。但旁观者甚至无需细看，便能轻易发现他与典型圣诞老人差别巨大。首先，圣诞老人绝不会用那样目中无人的方式走路——他甚至完全不看前路，只顾仰着头向前走而已。但世间的道路总是崎岖不平的，即使在这场梦里也是一样。似乎也正是因为这个原因，这个胖子身边簇拥着一群弯腰驼背的人，正前赴后继地在那胖子面前铺设平整的垫脚板。而在这胖子的身后，则跟着一串始终警惕地扫视四周的人。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在看到那队全部穿着红色衣服的人走过时，张强便知道自己在做梦了，毕竟现实世界里没人会那样怪异。</p>
<p>那队人为首的是一个胖子，在红色的衣服中看起来略微类似典型的圣诞老人。但旁观者甚至无需细看，便能轻易发现他与典型圣诞老人差别巨大。首先，圣诞老人绝不会用那样目中无人的方式走路——他甚至完全不看前路，只顾仰着头向前走而已。但世间的道路总是崎岖不平的，即使在这场梦里也是一样。似乎也正是因为这个原因，这个胖子身边簇拥着一群弯腰驼背的人，正前赴后继地在那胖子面前铺设平整的垫脚板。而在这胖子的身后，则跟着一串始终警惕地扫视四周的人。</p>
<!-- more -->
<p>张强又快速扫视了一下四周，发现这梦境竟然如此清晰，稍加留意甚至能闻到空气中带着的某种奇怪气味。虽然奇怪，但这气味却绝对算得上是一种香味，甚至可以算得上是诱人了。</p>
<p>也在这时，那仰头走路的胖子得到了身后一人的提醒，忽然停了下来。他看了一眼张强，然后举起右手，机械式地左右摇晃了两下。身后的一人立即将一只喇叭放在他的嘴前面。「老百姓好。」那胖子发出的同样机械式的语句被喇叭放大，震动了整片空间。</p>
<p>张强只觉诧异，但毕竟只是梦，倒不至于惊慌，于是他也举起右手，开玩笑地回喊了一句：「老大好。」</p>
<p>不过那胖子似乎完全没有听见，又继续发言：「我们正带大家走在一条光辉大道上，相信很快就能实现我们的伟大目标！」</p>
<p>张强看了看四周，几个围观的人都默不作声，气氛似乎变得有些尴尬起来。接着，那胖子身边的人开始鼓掌，那掌声经过喇叭的放大，变得无比热烈，几乎连土地也一并开始震动起来。</p>
<p>胖子露出了满意的笑容，然后再次挥了挥手，便又踏步离开了。</p>
<p>张强望了他们一阵，也注意到了那胖子与圣诞老人的另一个区别：圣诞老人通常面色红润，而那胖子只有一脸当权者和大资本家的颜色。「真是个古怪的梦。」张强想，但很快觉得厌倦了，他敲了敲自己的脑袋想要立马脱离这个梦境，因为他开始感受到下腹传来的紧张感，显然是将要排尿的征兆。</p>
<p>张强知道他是万万不能在梦里排尿的，因为梦中排尿时必然会在现实中引发同步的效果，这种事他在 15 岁时还曾在绝望级的尴尬中体会过一次。而现在他早已成年，要是再经历同样的悲剧，恐怕会让他羞愤至死。</p>
<p>他闭上眼睛，开始强迫自己醒来，就像在因被子沉重而历经噩梦后，神智已醒而身体未醒时强迫自己的大脑调用身体的运动神经。</p>
<p>他还未重新睁开眼就已经知道这毫无效果了，因为他未能体会到醒来时的那种真实感。初醒时的真实感包含一种类似突然走出雾境同时大脑瞬间载入所有真实记忆的感受，会让人在一瞬间重新建立起与过去记忆的连续性，既恍然若失，又似有所得。他现在所体会到的感觉就像是手臂上的某个地方受到了压迫而导致小指血流不畅而暂时失去了触觉一样，是一种失真感。</p>
<p>他再次闭上眼，开始绷紧全身的肌肉，但只不过让尿意更浓罢了，并没有让他成功醒来。</p>
<p>「怎么回事？」张强嘀咕说，然后轻轻地拍了拍自己的脸，那样的触感让他开始怀疑自己其实身在现实，但环顾四周，他却不知道自己身在何处，也不知道自己究竟从何而来，为了确定自己的想法，他掏了全身上下的口袋，没有找到他出门必然会携带的手机——那是他永远不可能忘记的东西。「这里果然还是梦啊！但为什么就是醒不过来呢？」</p>
<p>接着张强忽然意识到了另一种可能性——难道自己已经变成了植物人，已经陷入了永久的梦境之中？但不可能呀，张强还很年轻，身体健康，不应该这样就莫名其妙地变成植物人的。但人不都是突然之间就变成植物人的吗，像是因为突然而至的脑血管破裂或是宛如玩笑般难以预料的车祸？如果一个人成了植物人，那么在梦中撒尿还会出现现实反馈吗？但既然已经成为了植物人，在睡梦中撒尿想必就能够得到谅解了吧？但植物人会撒尿吗？张强不知道，他的生活履历中还未曾有过与植物人打交道的经历，而空想显然是无法得到任何结果的，何况在当前膀胱紧张的紧要关头，就连空想其实也无法真正做到，总是会被突然到来的便意所打断。</p>
<p>张强按着自己的腹部左顾右盼，似乎寄希望于某个地方能突然出现某个能帮他脱离当前困境的解决方案，比如一个指引、一个征兆、一声鼓励或是……一个厕所。他看到了一个厕所，大约离他不到一公里远，半隐藏在一栋二层的平方小楼后面，只露出一个「男」字。</p>
<p>张强嗯哼一声，同时下定了决心：一定要走到那个厕所再释放自己，毕竟尿床多半已经无法避免，那么就在梦中维护自己最后的尊严。张强向前踏出一步，感觉似乎差一点就要渗透出来，还好他及时止步，再通过深呼吸控制住了自己。为了避免再次出现风险，他绷紧了全身的肌肉，血液在压力更大的血管中涌动让他的心跳不禁加快，也让他的前行变成了机械舞步，引来了些侧目与围观。</p>
<p>即便知道自己是在梦境之中，周遭之物都不过是自己的想象，但那些目光还是让张强感到更加困窘和紧张——紧张到让他觉得自己的肌肉处在了崩溃的边缘。他感到脸部发热、头脑也渐渐有了些眩晕，但目标已经不远了，再坚持一下。他注视着那象征目标的「男」字努力前行，试图完全不去想象自己的前行方式在路人看来是多么奇怪别致。</p>
<p>「极限」</p>
<p>张强不知道究竟是这个词先出现在自己的脑海里，还是「男」后面那个「科」先进入自己的视野，但不管怎样，目标已经丢失了，而他也已经无法再继续坚持。在这一闪念之间，他觉察到了心脏的颤动，震得头皮发麻，四肢发软，心里发虚，毛发发痒，让他向前扑倒，伴着全身肌肉松弛后下身的一阵湿润和温热，那是他最后的感觉——畅快淋漓。</p>
<hr>
<p>这是何伟在刑警队的第三个年头，已经耳闻过不少的离奇案件，但遗憾的是自己却从未亲身经历过。这偶尔会让他感到郁闷，但却并不忧虑，因为这就像自己的人生少了一个亮眼的注解一样，但不过就算再亮眼，也终究不过只是注解而已。但今天，当看到新湖街路边死亡案件的尸检报告时，他终于找到了可供自己在未来的人生中在不同场合充当谈资的离奇故事：一个身体健康的青年男性竟被尿憋死了！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/today/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/today/">
        </link>
        <updated>2020-03-11T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我已经很久没有感受到这样的失落了。</p>
<p>今天上午似乎原本和昨天上午并无区别，但情况发生了变化，楼上突然开始做起了装修。巨大的机械波如同穿透了灵魂，要分解人的每一个细胞一样。装修工人说：「至少还要三天。」因为这是一栋老房子，他要将原本地面的瓷砖全部击碎，然后换上新的，之后或许还会粉刷墙壁或贴上墙纸，也或许会是其它风格。我不知道，也并不真正关心，我只知道我原本单调无趣的生活终究是变得更糟了。</p>
<p>在几乎崩溃中过完了上午，吃完自己因为疫情而自己动手做的饭之后，我决定出门，带着电脑找一家咖啡店或书店完成工作。我转过几条街，但那些咖啡店、书店和图书馆全都紧闭着门扉，成了我无权进入的地方。我迷失了方向，只好去了公园。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我已经很久没有感受到这样的失落了。</p>
<p>今天上午似乎原本和昨天上午并无区别，但情况发生了变化，楼上突然开始做起了装修。巨大的机械波如同穿透了灵魂，要分解人的每一个细胞一样。装修工人说：「至少还要三天。」因为这是一栋老房子，他要将原本地面的瓷砖全部击碎，然后换上新的，之后或许还会粉刷墙壁或贴上墙纸，也或许会是其它风格。我不知道，也并不真正关心，我只知道我原本单调无趣的生活终究是变得更糟了。</p>
<p>在几乎崩溃中过完了上午，吃完自己因为疫情而自己动手做的饭之后，我决定出门，带着电脑找一家咖啡店或书店完成工作。我转过几条街，但那些咖啡店、书店和图书馆全都紧闭着门扉，成了我无权进入的地方。我迷失了方向，只好去了公园。</p>
<!-- more -->
<p>公园拉着警戒线，似乎是要防止人们聚集；也有人巡逻，但他们并不阻拦。于是我走进公园的乔木林中，在依然带着寒意的春风中坐在了冰冷的石凳上。因为戴了口袋，所以闻不到那春风的味道，但摇曳的树叶让这一渴望忽然变得紧迫起来。周围还有另一些人在遛狗或是拍照，我想不会有人在意，便摘了口罩深嗅一口，自然不是我宅了许久的住所里充盈的我自己的臭味，而是自然的气息，不香也不臭，但能沁如肺与心脾，在神经电流与化学反应中产生一些类似于「希望」或是「喜悦」的错觉。</p>
<p>也在此时，带着喇叭的无人机渐渐飞近，广播着来自公安部门的讯息，是要戴口罩、不要聚集之类的话。这些警告也将我拖回了现实之中——我还需要工作赚钱，毫无意义地活下去呀。</p>
<p>我拿出电脑摆在石桌上开始打字。这样的工作我已熟练，所以倒也难度不大，只是春风渐渐冻住了我的手指，带走了我的热量。那降温的血液被送回心脏重新加热，再将我体内的热量带出献给春风。如此往复循环，让我感觉着了凉。</p>
<p>身体变得冰冷的时候，意识也会受到影响，还会渗透记忆，把那些过往之中不愿记起的东西重新唤醒。感受吧！你这该死的人生。悔恨吧！你那些愚蠢的决定。放弃吧！你那虚妄的梦想。</p>
<p>我双眼失焦，电脑的屏幕化为模糊的光晕，然后又分崩离析，成了色彩混杂又胡乱波动的碎片，化为无垠星河。我只是一只虫子呃，我想起来，恒星爆炸的余尘合成的一团有机物，是毫无意义毫无价值的东西，连所谓的自我意识也似乎终究只是一场幻梦，是生化反应与量子机制的副作用。</p>
<p>不知过了多久，或许是亿万年，但更像是三十分钟。我合上了电脑，看着七八条狗在公园另一角的草地上进行社交活动，释放它们天然的活力。然后我又看天，透过树林的间隙看见无人机飞过，也看见一颗红色的流星缓慢坠落。</p>
<p>真是奇景啊！我拿出新买的手机准备拍摄，但终于把目标放到最大时，我看见了那流星上竟站着一个人！或者至少说看起来像个人。</p>
<p>那个看起来像人的东西实际上像是一个女人，有着长发与丰满的胸部。我看见她似乎在呼喊，但我却听不见任何声音。我盯着她的口型，想要努力辨认她想要传递的信息，却忘记了点击快门。当我终于自以为知道了她叫喊的话语时，我却因为惊讶而失手，手机掉在地上抓到了一把塑料叉子的影像。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-At2hASgkx04/Xmm6iNJdwMI/AAAAAAAALH4/wIoimCAieEYgjY8XmPjz5H4jqz5v9HoogCLcBGAsYHQ/s1600/1583987331604290-0.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我捡起手机想要再次拍摄时，那红色流星却已经消失，大概坠毁于某处，变成了某些人的财富或烦恼吧。我回想起她叫喊的东西，忍不住开始叹息起来。「明天还是一样！」</p>
<p>我把背包挂在肩上，把手放进衣兜，向家的方向走去。已经快下午六点了，楼上的施工也差不多该结束了吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[绝食]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/jueshi/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/jueshi/">
        </link>
        <updated>2020-02-19T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>九月十五日，一个用户名为「普通公民4937」的账号在微博上被创建，随即便发了一条微博：「我将在十月一日绝食一天。」然后这个账号又显然胡乱地关注了一大批账号，直到操作受限。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>九月十五日，一个用户名为「普通公民4937」的账号在微博上被创建，随即便发了一条微博：「我将在十月一日绝食一天。」然后这个账号又显然胡乱地关注了一大批账号，直到操作受限。</p>
<!-- more -->
<p>起初，完全没人注意到这个账户和那条微博，直到某几个被关注者突然想要看看这个头像为一根油条和一根香蕉的新关注者的时间线时，变化也就随之而开始了，因为其中几个账号背后的用户似乎从这条简短的微博中感受到了某种情绪并在该情绪的影响下决定转发它，甚至还有一个账号表达了将会采取同样行动的做法，他转发并评论：「我也来。」</p>
<p>有一个<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%AD%E5%BA%A6%E5%88%86%E9%9A%94%E7%90%86%E8%AE%BA">理论</a>，说的是一个人与另一个人的关联中间只隔着五个人，如果超过了，那就是没找对路径。</p>
<p>这条微博也由此得到了新一轮的曝光和关注，也在此时开始出现了反对和质疑的声音。那些声音毫无新意，但就像夏日傍晚群聚的蚊虫，使人心烦意乱，甚至狂暴愤怒；也或许，那正是那些声音的来源想要收获的效果。</p>
<p>一条讨论写道：</p>
<blockquote>
<p>博主居心叵测，不过我喜欢。</p>
</blockquote>
<p>另一条讨论说：</p>
<blockquote>
<p>绝逼是狗日的香港台湾废青，舔你美国爹的屁眼儿！滚！滚！滚！</p>
</blockquote>
<p>还有一条讨论说：</p>
<blockquote>
<p>在国庆节当天这么搞~虽然没说原因，但大家都知道原因，肯定是表达钪&amp;义】咯、、、、开门，查氺彪</p>
</blockquote>
<p>又有一条新开的微博写道：</p>
<blockquote>
<p>好像有点意思，算我一个。// 我将在十月一日绝食一天。</p>
</blockquote>
<p>这条新开的微博收到了 89 个转发和 64 个评论之后，「绝食」一词在微博上被禁，「普通公民4937」微博账号以及发上述微博的账号也同时消失，相关微博的痕迹也在这个平台上被大范围抹除。</p>
<p>当然，自汉语还不叫汉语时的始皇帝焚书时代以来，汉语已经被审查了两千多年，在审查面前自有它的一些韧性。</p>
<p>在自动化程序的疏漏和工作人员或有意或无意的忽视中，#今年国庆不吃饭# 竟然在「绝食」一词被禁之后刚 24 小时突然登顶微博热搜榜榜首。三分钟后，该热搜词被撤下。之后不到半小时，#国庆不恰面# 又挤进热搜榜第六位，与此同时排在第十位的是 #十一无面包#。</p>
<p>之后不到五分钟，微博热搜榜被重新编辑后固定下来：</p>
<ol>
<li>总书记国庆演讲</li>
<li>给祖国做个生日蛋糕</li>
<li>中国生日快乐</li>
<li>国庆节快乐</li>
<li>我和我的祖国在一起摄像大赛</li>
<li>长假哪里玩</li>
<li>国庆宅家做美食</li>
<li>为祖国献声</li>
<li>总书记慰问军人</li>
<li>家乡的美食</li>
</ol>
<p>但即使没有热搜榜，讨论依然在继续，并蔓延到微博之外，微信朋友圈，潜入已不对新人开放的饭否并在百度贴吧、虎扑社区被用替代词汇热烈地讨论着；当然这些讨论也翻越了网络长城，融入 Twitter、Facebook 和 Reddit，并以文章形式出现在 Medium、Matters 以及各式博客中。亦有繁体中文用户跟风参与，表示将在十月一日以絕食抗議中共。很顯然，在沒有言論審查的地方，意見的表達會遠遠更加直接和簡單。</p>
<p>不过一如既往地，总有一些似乎精力无限的小粉红账号在睡觉之外的几乎所有时间进行谩骂和发送言语攻击。也有一些自称理中客的账户在呼吁不要被舆论误导，因为绝食必然会导致能量供应不足，也就会导致贫血，如果严重的话甚至可能死亡，所以绝食就等于死亡了，更何况还存在政治风险，所以还是不要绝食吧，或者至少不要说出来自己将会绝食。</p>
<p>不过大概因为理性行为本身就隐含着政治立场，于是似乎更受欢迎的理性言论是「科学绝食方法」。那张来历不明的标题为「年轻人的第一次绝食」的绝食教程图片被下载和保存在了很多设备之中并将被很多人遵照实践。</p>
<p>时间是不等人的，它甚至不会费神去区分圣人、罪人和庸人，结果是一场无可避免的民间自发的分布式绝食抗议活动，它将发生在人们的卧室和客厅，是权力在大多数时候还鞭长莫及的地方。</p>
<p>遵照近些年来「同意扣 1，不同意扣 2」的传统，人们开始使用这个排在第一二位的自然数表达自己的意见。而在铺天盖地的 1 下，有政府官员终于忍不住发表了评论：「十一不吃饭就是反党反国家！极其可耻！」不过其实似乎也没多少人在意，因为大多数人早就不觉得那是可耻的事情了，若说什么是真正可耻的，被资本浸润的他们多半会说是贫穷。</p>
<p>不久之后，不知道哪里来了一个提议，说是要在十一当天往每家每户派遣监督员。如果有绝食的，便要扣除信用分，从此变成二等公民或描述更准确的「二等韭菜」。但很显然，这个提议自然是难以有效施行的，毕竟就算加上粉红色的志愿者，也不能保证每个家庭都分配一个警察或监督员。</p>
<p>然后自然是又有了新提议：各街道办应在国庆当天组织辖区内人员吃长寿面，一来为祖国庆生，二来保持大家都至少吃一口食物；若是难以施行，也要派人挨家挨户监督，要亲眼看到每个人至少吃一口食物才行。这个提议看起来就实际多了 ，一个监督员一天就能查完两栋楼；不过由于监督员也需要互相监督，所以还是要两个监督员一组。但可想而知，由于旅游和假期补觉的情况显然是存在的，所以这种做法的实际效果难以得到保证。</p>
<p>不过，已在监视方面积累了大量经验的中国人自然能找到解决方案。最终定案的措施是微信打卡：首先建立有效的责任问责机制，确保学校、企业、事业单位都有相应的专门负责人；在十月一日当天，每个人都要拍摄自己吃食物的视频并发给有关负责人，这些视频会集中存档，以便清查绝食者（因疾病禁食除外）或未发送视频的人。而至于这些被清查出来的人将面临何种处罚，公告中并未明确说明，仅给出了极具震慑力的「后果自负」。</p>
<p>这个机制将责任转移给了企业和学校，以韭菜的饭碗和学业进行威慑，所以显然行之有效，尤其是当韭菜之间难以有效沟通且又彼此不互信时。</p>
<p>十月一日，微博和微信上分享着各地的丰富美食以及人们享用它们时的愉悦欢欣。</p>
<p>另一些人则拿起了手机，打开视频录制功能，在镜头前做完「被迫进食」的无声口型之后，开始表情痛苦地吃喝苦味食物，有苦瓜、苦丁茶、柚子皮、无糖咖啡、中药材……一个名叫「普通弓鸣4938」的快手账户甚至进行了一场主题为「正能量美食」的直播，他说这场直播的目的是通过行为艺术为祖国庆生，然后穿着手写了「不得不吃」字样白色短袖衫的她在被禁播且销号之前在镜头面前边吞边呕地吃了半坨狗屎。后来有未经证实消息称，那坨狗屎是真的狗屎，而且她/他最后终究还是把那坨狗屎完全吃了下去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳怪兽]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/monsterinshenzhen/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/monsterinshenzhen/">
        </link>
        <updated>2020-02-18T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>深圳这座城市的成年住民几乎都是异乡人，我至今还没遇到过任何一个出生在深圳的成年人，但深圳有很多孩子——尽管成本越来越高，但也有越来越多的年轻人选择在这里生产和养育自己的后代。这些新诞生的人类婴儿为深圳这座新兴城市带来了第一次怪兽诞生大潮。</p>
<p>前几天，就在几乎所有人都已经忘记了本地怪兽的存在的时候，深圳电视台播出了一段 23 分钟的节目，采访了他们找到的最后 3 只老一代的深圳怪兽，据说它们也快要死了。我其实并没有电视机，也并不喜欢电视节目，节目播出两天后我才在微博上看到这段视频，而我当时看这段视频的原因只不过是因为我实在没有其它事情可做而已。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>深圳这座城市的成年住民几乎都是异乡人，我至今还没遇到过任何一个出生在深圳的成年人，但深圳有很多孩子——尽管成本越来越高，但也有越来越多的年轻人选择在这里生产和养育自己的后代。这些新诞生的人类婴儿为深圳这座新兴城市带来了第一次怪兽诞生大潮。</p>
<p>前几天，就在几乎所有人都已经忘记了本地怪兽的存在的时候，深圳电视台播出了一段 23 分钟的节目，采访了他们找到的最后 3 只老一代的深圳怪兽，据说它们也快要死了。我其实并没有电视机，也并不喜欢电视节目，节目播出两天后我才在微博上看到这段视频，而我当时看这段视频的原因只不过是因为我实在没有其它事情可做而已。</p>
<!-- more -->
<p>其实深圳电视台也本来没想要做这个老怪兽的电视节目的，做了是因为他们一个休假的记者在成都旅游的时候遇到了一只正在死去、正在消失的老怪兽，并在两天之后在回深圳的飞机上有了这个灵感。</p>
<p>深圳电视台的这个记者叫罗维。我知道这个节目和它背后的故事只是因为他在自己的微博上发了一篇文章，然后被人转发到了微信公众号，之后又被人分享到了朋友圈，最后又有人给我推荐了而已。</p>
<p>他在那篇标题为《深圳怪兽的遗言背后的故事》的文章里说，在成都看到那只老怪兽死的时候，他正在春熙路的一家茶馆喝茶。他说四川人的喝茶和别处的喝茶不一样，那是一种当地特有的休闲方式，十分惬意而且别具一格，之后他又强调说这只是他个人的感觉，并补充说自己是江西人，当然也是盛产名茶的地方，但却没有四川人喝得那么悠闲。总之他当时正在喝茶，一种泡出来深绿色的茶，或许就只是叫做绿茶而已，他记不清了。他记得当时还没有续杯，就看见了趴在茶馆里一盆室内盆栽旁边的那只老怪兽。</p>
<p>老怪兽不大，只有半米多长，已经透明一大半了，大概半小时之后就会消失。这还是罗维第一次亲眼见到正在死去的怪兽，这大概是因为深圳的怪兽都还很年轻，当然之前他也在网络上看作怪兽死亡过程的视频，但那十秒就能看完，真正的怪兽死亡是很缓慢的，曾经有位诗人说那“有一种闷热之后被微风侵略的美感”；不过那位诗人早死了，是卧轨自杀，据说是因为患了艾滋病。</p>
<p>罗维喝了一大口茶，然后走到怪兽旁边观察，他一开始是站着观察，后来又蹲了下来，很快因为脚麻了便又站了起来。他看了大概有十分钟，怪兽变淡了一些，但因为一直看着，他似乎也感觉不太出来。然后他又继续喝茶，拿出手机回复微信，和朋友约好晚上去喝酒。然后他就忘记了那正在消失的怪兽。</p>
<p>两天之后，他在飞机上关闭了手机后望着正在落下的红色太阳的时候又想起了那只怪兽。他想那怪兽正在死掉呢，就像太阳正在落下。但太阳其实并没有真正落下，只是相对这个位置移到了地球的另一个角度，那怪兽呢，是不是也是真正的死了呢？人呢？人的死大概是确定无疑的死吧，因为还留下了会腐烂的身体，虫子叮咬也不会反抗。但怪兽却不会留下身体，它们就这么消失了，也许是变成了空气，就像人腐烂变成泥土、臭气和石头一样；怪兽是通过婴儿的想象力诞生的，所以会变成空气，或者是会变成光。变成光应该会更浪漫一点吧？</p>
<p>罗维在那文章里写道，想到光的时候，他就想到了深圳的怪兽，觉得可以做一个节目。虽然这些思考或许不是顺理成章，但他说他当时就是这样的心路历程，最多中间因对一位同乘的女乘客的关注而被打断过。罗维在那篇文章最后说那位女乘客穿着亚麻色或浅棕色的披肩一样的衣服，微笑的时候似乎隐约有一个酒窝，在右脸。罗维说自己当时想要去搭讪的，但是却没有，他觉得这一定是少了什么关键的思考和评估，或许也只是因为害羞或害怕失去，至于可能会失去什么，他自己也说不清。后面他写道：“身高一米六到一米六五之间，搭乘的是的国航 CA4337 航班。如果你看到了这篇文章，你一定会知道我说的是你，希望你与我联系，我觉得我爱上你了。”</p>
<p>后来深圳电视台根据罗维的提议做了那个电视节目，就叫做《深圳怪兽的遗言》。一只棕绿色的高四米的怪兽在节目里说，这几天由于回南天的问题，空气非常潮湿，太阳的光辉也被遮挡了不少，所以它一直感到四肢乏力，它说如果有人能送它一个紫外线灯就好了，但是它没有电可以用，所以它说还是最好别送了吧，太阳过几天就会出来了，而且它大概九月份时就会死了，如果有人送了灯，后面也就只能扔掉了，因为它身上有人们不喜欢的味道，没人会愿意继续使用那个灯的；总的来说，也总归是因为没有电嘛，送了也不能用。后来它又说，那是在插播了一个关于某种饮料的小广告之后，它说如果有人邀请它去家里做一次客，那就是没有灯，或者四肢乏力一百倍也是可以的，因为它太大了，还从没在人家里做客，而且刚才也说了，它身上有气味，人们不喜欢。</p>
<p>第二只怪兽大概只有人类大小，实际上比一般的成年人要小一些，大概只有一米四，可能还差一点，它是黄白色的，皮肤很光滑，像是一个充气娃娃，但身上没有气味，所以一位女记者也出现在了镜头里，和它坐在一件饮料店的优质藤椅上交谈，女记者点了咖啡，怪兽则要了一杯牛奶。怪兽说它很注重保持身体健康，经常锻炼身体，这在怪兽里面可不常见，更何况它还说有时候它也读书。怪兽说，以前它和一家制衣厂的老板一家人一起生活，那家人是广州人，对它很好，后来却生意赔了本，就跑了，不知道去了哪里。后来他又去了一家做电子手表的厂里生活，老板让它晚上在厂里做看守，但不到三个月，那老板也跑了，却只带走他养在厂里的猫和一个打工的女孩，好像是贵州人。后来老板的老婆把厂关了，卖了，带着儿子离开了深圳。怪兽后面又去了几家厂，但那些老板都脾气暴躁，似乎总是想要打断工人的腿，怪兽都没待几天就离开了。直到后来遇到一个女老板把它带回了家，做了私密的情人，怪兽的日子才算安定下来，但现在日子已经过了这么久，私密的也已经公开，倒是那女老板迷上了广场舞和骂它，所以怪兽最近也开始感到有些寂寞了。</p>
<p>那女记者问它：“怪兽和人也可以吗？”</p>
<p>怪兽没听懂，于是反问：“可以什么？”</p>
<p>女记者停顿了一下，不是因为害羞，而是在斟酌词语，然后她确定了要选择的词：“做爱。”</p>
<p>怪兽说：“哦，那是可以的，有嘴嘛。”</p>
<p>节目上出现的最后一只怪兽是一只迷你怪兽，站立高度仅有 23.5 厘米，女记者在节目里拿着布尺量的，它还有一条 12 cm 长的尾巴，尾巴尖端长着一小撮黑色的绒毛，其它地方的毛却都是蓝色的。它生活在一家花店里，身上带着一股玫瑰的香气，它说它最好的朋友是花店老板养的那只白肚皮的狸猫，名叫“提提”，但那只狸猫不愿意接受采访，所以没有在节目里出现。花店的老板是一位 21 岁的年轻女孩，据说是贷了款开的店，但生意很好，因为这旁边就是一个科技园，有很多做互联网的年轻人在里面上班和创业，充满了爱情，需要玫瑰。迷你怪兽说最近花店的老板也恋爱了，对象好像是一个程序员，做什么后端的，好像挺害羞。他有时候会到花店来买花，然后马上或者到晚上的时候又送给花店老板，然后花店老板会把那束花或那朵花放在她专门准备的一个花瓶里，那瓶上有皮卡丘的图案，女孩老板常常说，那里面的花是这个店里最美的。</p>
<p>女记者对迷你怪兽说：“你不要总是说那个老板，说说你自己吧。”</p>
<p>怪兽说：“之前的事情已经记不得了，现在就是最好的。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[作家]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/zuojia/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/zuojia/">
        </link>
        <updated>2020-02-18T10:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我最近认识了一个作家，但其实也谈不上认识，我连他的名字也不知道，只是因为他这一周来每天都来我的烧烤摊吃烧烤，而且他显然很爱吃辣豆皮，并且还必然会喝一罐啤酒。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我最近认识了一个作家，但其实也谈不上认识，我连他的名字也不知道，只是因为他这一周来每天都来我的烧烤摊吃烧烤，而且他显然很爱吃辣豆皮，并且还必然会喝一罐啤酒。</p>
<!-- more -->
<p>作为一个小本经营烧烤摊的称职老板，我自然会留心自己的常客，所以我知道他总是在晚上十一点多过来，沉默无语地选好烧烤食材交给我，再自己去冰箱拿一罐啤酒去自己常坐的位置坐下，一边小口酌饮一边等我把他的烧烤加工完成，然后他就一个人一言不发地吃完烧烤并喝完啤酒。之后他还会坐上一阵，大概三分钟，就再问我一共多少钱。我说了价钱后他会用手机扫描我摊位上的二维码付账，然后沉默地离开。</p>
<p>今天没什么客人，所以我打算和他聊聊，因为他让我觉得有些不安，让我觉得可怜，而且我也自认为能稍微帮助他一下，毕竟他看起来实在太孤独了。聊了几句，我便知道了他是个作家，才刚搬到附近的一个出租屋不到一个月。他说他试过周围几家烧烤摊，只有我家的最对他的口味。</p>
<p>知道了他的作家身份后，我便不觉得他可怜了，反倒觉得他很厉害。我想很可能是因为我不知道作家究竟是做什么，但我情不自禁地选择相信他这样的生活方式一定存在某种合乎情理的原因，而且他的生活很可能比我的好。</p>
<p>「厉害哦，我还从来不认识什么作家。」在我看来，作家的工作是高阶的脑力劳动，而脑力劳动都是很厉害的。</p>
<p>「哪里！」他自信地摇着头，看起来似乎原本很健谈，「都是为了吃饭，你有你的方式，我有我的，就好像鱼生活在水中，鸟会飞到天上。」</p>
<p>「不愧是作家。」我很佩服。</p>
<p>他又摇摇头，似乎是觉得我幼稚。然后他喝了一口酒，突然问：「你知道人活着的意义是什么吗？」</p>
<p>「吃好喝好穿好，」我说，「娶个好老婆，生个健康孩子。」</p>
<p>「然后呢？」</p>
<p>「然后所有人都一样嘛。」</p>
<p>「怎样？」他坚持问我。</p>
<p>「还能怎样，当然就死了。」</p>
<p>「就这样？」他盯着我。</p>
<p>「还能怎样？」我反问他，他是作家，一定有不一样的想法。</p>
<p>「作家是不一样的，作家不会等着死亡来找上门来。」</p>
<p>听起来很高深，但他却没有进一步解释，大概是觉得我听不懂吧，不过我倒是不介意，这个世界我不懂的事情多了去了。这时也正好来了一个新顾客，我便起身离开了。</p>
<p>作家吃光喝尽之后找我结帐。</p>
<p>「十六块。」我说，然后继续做烧烤。</p>
<p>他扫码付账，但却没有如往常一样匆匆离开，而是盯着我的烧烤台。</p>
<p>「怎么了？」我问。</p>
<p>「我明天有个工作。」他说，「所以晚上没法来吃烧烤了。」</p>
<p>「工作要紧嘛。」</p>
<p>「你可能知道，作家这工作风险大，如果工作不顺利，可能就再也没有机会吃烧烤了。」</p>
<p>我虽然不知道作家的工作究竟什么风险，但很明显话题变得有点沉重了，我决定假装没有听到。</p>
<p>气氛有些尴尬起来，好在作家也没再继续，抬步离开了。</p>
<p>第二天晚上，作家拄着一根拐杖来了，看样子右腿受了伤。大概也正是因为受了伤，他今天没有自己选菜，而是口头点了几个菜。</p>
<p>我非常好奇。「你这是怎么了呀？」</p>
<p>「工作有点不顺利。」</p>
<p>「你不是作家吗？作家的工作能搞成这样子？」</p>
<p>「作家搞成这样子还算轻的，有的作家一不小心命都没了呢。」</p>
<p>「你到底在……」然后我便闭嘴了，我突然意识到这个作家多半在写一些有人不喜欢的东西，很可能就是政府不喜欢的东西，所以被打断了腿。搞得不好，他很可能是一个被西方反华势力蛊惑了的作家，整天不干正事，就一直乱写乱发些自由民主之类西方国家用来干涉他国内政的东西。我对他产生了些同情，也有些憎恨，但最主要的还是决定不要和他牵扯太多。这样即便某天他被政府逮捕并秘密处死时，也不会伤害到我和我的家庭。我转身去给他拿啤酒。</p>
<p>「一罐啤酒比啥都强！」作家说，情绪激昂。</p>
<p>我没有搭话，但作家似乎不介意，又继续感慨：「唉，作家是不能吃好喝好穿好，娶个好老婆，生个健康孩子的。」</p>
<p>「怎么不能？作家难道不是人！」我原本不想搭话，但现在又没有其他客人，而且我实在不同意他说的话。</p>
<p>他似乎没预料到我突然而至的愤怒，脸上堆满惊讶。「我这个工作有很大的风险。」他平静地说。</p>
<p>「那就不要做！换个工作！年纪轻轻，又不是不能活下去！别的不说，你总要考虑你的父母呀！」</p>
<p>他盯着我，然后喝了一口酒。「我这工作总要有人做嘛！」他感慨一声又接着说，「在中国，已经没多少人真正做我这个工作了。」然后他举起左手，「一只手就能数过来。」</p>
<p>「不可能，我虽然不看书，但也知道莫言……」我原本还想多列举几个名字，但想不起来了，「就是得了那个联合国什么奖的那个。」我记得看过新闻。</p>
<p>「诺贝尔文学奖。」作家说，「我不是他那种作家。」</p>
<p>「我也不是干涉你，你还是去写国家喜欢的东西嘛，不是一样能得奖赚钱？不要写那些攻击政府国家的，对你有什么好处？到时候怎么死的都不知道！」</p>
<p>「不是，哈哈，」作家竟然笑了起来，「我是说我不是写东西的那类作家，我这个作家是职业作死的人。我可不会等着死亡找上门来。昨天我去跳了楼，幸好只是摔断了一条腿。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巨人]]></title>
        <id>https://czyouge.github.io/post/giant/</id>
        <link href="https://czyouge.github.io/post/giant/">
        </link>
        <updated>2020-02-16T02:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="一">一</h2>
<p>昨夜一整晚的雨，不大，但楼上积攒坠落的水珠依然在窄小出租屋窗户的金属遮雨棚上制造出了足以扰人睡眠的声响。没有睡好的刘伟起床拉开窗帘，看到了远处楼顶上阳光存在的迹象。今天会是个好天气，但是因为武汉肺炎疫情，昨天刚出去采购过的他今天已经没有了出门的资格。他打开窗户，让室内外的空气交换。他闻到了室外空气的清冷，也隐约听到了鸟叫雀鸣，这让他的心情好了一些。</p>
<p>刘伟拿起手机，再次读了一遍刚已经在床上读过的短信。这条短信来自招商银行，通知了他上个结算周期内的账单，而那个数字已经显著大于他的总现金量了。需要分期或用蚂蚁借呗借点钱吧？他想，其实也知道自己并无它法，他已经快半年没有工作了，原本计划春节后找个新工作维持生计，但病毒和封锁扰乱了他计划的一切，而且这种病毒还搅乱了整个中国，也已经影响整个世界。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一">一</h2>
<p>昨夜一整晚的雨，不大，但楼上积攒坠落的水珠依然在窄小出租屋窗户的金属遮雨棚上制造出了足以扰人睡眠的声响。没有睡好的刘伟起床拉开窗帘，看到了远处楼顶上阳光存在的迹象。今天会是个好天气，但是因为武汉肺炎疫情，昨天刚出去采购过的他今天已经没有了出门的资格。他打开窗户，让室内外的空气交换。他闻到了室外空气的清冷，也隐约听到了鸟叫雀鸣，这让他的心情好了一些。</p>
<p>刘伟拿起手机，再次读了一遍刚已经在床上读过的短信。这条短信来自招商银行，通知了他上个结算周期内的账单，而那个数字已经显著大于他的总现金量了。需要分期或用蚂蚁借呗借点钱吧？他想，其实也知道自己并无它法，他已经快半年没有工作了，原本计划春节后找个新工作维持生计，但病毒和封锁扰乱了他计划的一切，而且这种病毒还搅乱了整个中国，也已经影响整个世界。</p>
<!-- more -->
<p>刘伟离开窗户，预备给自己煮一壶开水。速溶咖啡还有最后几包，今天可以泡半包，已经三天没喝了，有些想念。</p>
<p>给水壶装上半壶水后把它放在底座上，然后刘伟又抓起了他的手机，看了一些新收到的应用通知——几条广告之间夹杂着关于这次肺炎疫情的新数据。他没有细看便清空了所有通知，几天来一直如此，就好像他已经失去了对现实生活的热情。「有什么用呢？」如果你问他原因，他肯定会这样用另一个问题来回答，而且不管你的反对意见是什么，他都不会认同。似乎人类有一种共性，当到达一定的年龄后，都会变得固执己见起来；尤其是在公共讨论渠道被控制限定了的中国，这个年龄通常会很年轻——一个明智的人甚至无需刻意留意，便能发现那些年纪轻轻却思想已老朽得无药可救的人。</p>
<p>刘伟自然不是一个明智的人。在中国，要明智是极其困难的，这不仅涉及到要在一个满是高墙和管制的世界中找到获取更全面的信息的方法，而且还要具备承认自身过去的谬误并改变自己的勇气。后者甚至可能比凭借优异的成绩在美国常春藤大学获得博士学位还难，因为虽然中国人会向他人认错，但却从没有向自己认错的传统，即使当残酷的现实逼迫他们向外界求援时，他们也会坚持自己的观念，开始说起「只是因为运气不好罢了」之类的话。</p>
<p>咔嗒一声，说明水已经变成了开水，可以泡咖啡了。刘伟拿出一包，从开口处撕开。当他正要将其中一半咖啡倒入自己的杯子中时，胸口突然传来一阵抽痛。那感觉非常明显，就在胸口胸窝处的位置。不详的预感出现，刘伟将一整包咖啡都倒进了杯中。</p>
<p>他开始思考自己已被感染的可能性，而这个可能性显然不为零，毕竟他出去买过食物和其它日常生活用品，也就不可避免地与其他人接触过。不过刘伟倒也并不担心，他觉得自己还很年轻，就算不幸被感染，也大概能靠自身的免疫系统活下去。他甚至已经下决心如果真的发烧了，也不会去就诊然后被集中到所谓的方舱医院隔离，毕竟在那里也还是一样的等待而已，也许更糟的是还会被喂一些毫无作用的中药。</p>
<p>刘伟将壶中的开水倒进杯子，咖啡的香味散发出来，让他情不自禁地深呼吸了一下。接着那抽痛感再次袭来，而且强度显著增大。水壶翻倒，刘伟跪倒在地。</p>
<p>「呃～」刘伟口中发出绵长的震颤声，那是他的嘴正在不断地吸入空气，就好像是真的饿了而且只能进食空气了一样。刘伟的眼中显现出极大的恐惧，仿佛意识到了什么或是看到了什么。之后不久，他的眼睛便失去了神色，只是呆滞地望着前方；也在此时，他闭上了嘴，慢慢地站了起来。他以最放松的站姿站立着，背稍稍有些驼，然后他微微抬起头，看着空白的墙壁。</p>
<p>刘伟以这样的姿势一动不动地站立了大约十分钟，即使滚烫的开水在他的脚上制造了水泡也毫不在意。他的呼吸渐渐变慢，当最终停止时，异变便开始了，他的身体体积开始等比例迅速增大，也不断从未知的来源获得质量。他的肉身顶住了天花板，但却似乎比那钢筋混凝土还要坚硬，天花板被穿透，不久地板也开始崩裂。刘伟变异后的身体在这十三层的居民楼的废墟之中站起，并继续增高，最终停在了 91.2 米的高度，几乎相当于 30 层楼。</p>
<p>这具赤裸的身体站立在这座城市的三环位置，面无表情地抬着头，以 45 度倾角望着天空，望着那些永远不会停止的聚了又散的云。</p>
<h2 id="二">二</h2>
<p>2020 年的日历上似乎注定要写满悲剧。一开始便有从前一年继承而来的中美贸易战，然后美国对伊朗高官的暗杀行动又让人们思考起第三次世界大战的可能性来，接着便出现了伊朗误击客机事件、武汉肺炎疫情和科比之死。如果张晓飞不是一个科学青年，恐怕也会和某些阴谋论说的那样思考起末日将至的可能性了。但张晓飞是一个科学青年，或者用他更喜欢的词来说是「死理性派」。死理性派的一大特点是相信觉得可信的专家，毕竟自己不是专家，所以便把自己的信任交给了那些看起来能用数据说话的人。所以也就很显然，他反对中医，他会说不存在所谓的中医或西医，只有传统医学和现代医学；他在相当程度上相信中国需要一个强有力的政府来领导，这样中国才不会陷入混乱；他也相信教育可以改变一个人的命运，尤其是自我教育，这是大多数中国人都缺少的东西；他在很大程度上还相信人类的一切问题都是可以通过技术手段来解决的，现在还依然存在的腐败、贫富差距、教育不平等甚至言论自由等等各种问题只是因为人类的技术能力不够罢了。</p>
<p>他相信这个世界是理性的，即使人类的看似非理性的状态也是可以通过科学方法来解释的，可以用简洁优雅的数学方程式来描述，即使这些数学方程式很可能也只是近似，但现实绝不可能出现远离其描述的状况，比如质能永远守恒以及出生不到 20 天的双胞胎不会说话。于是当这类超出规范的状况真的出现时，他还没有做好准备。</p>
<p>张晓飞看着新闻，包括中文的新闻以及翻墙过后的英文新闻，其它语言的他也看了一些，但就算借助谷歌翻译也不能真正理解。不过就算不能真正理解也无妨，和之前他参与讨论乃至争论过的许多问题一样，他只需要相信某种看起来很科学的描述即可。而现在最科学的描述只有一种：没人知道究竟发生了什么。</p>
<p>全世界许多地方都同时出现了异象：静默的巨型人形物体。现在统计的数据是发现了 477 个巨人，他们全都没有已知的生命体征，全都以 45 度角的姿势望着天空，仿佛是某种塑像。</p>
<p>这不科学！难道是外星人！即使现在仍是冬天，而且还没有北方的暖气，张晓飞也只是坐在椅子上，但他的头上还是冒出了汗水。他的大脑正以极限的速度运转着，似乎为这种异乎寻常的事情寻找一个合理性，并将这个合理性作为他以后继续活下去的支撑依据。</p>
<p>神？他惊恐地想到这个概念，这是他曾经嗤之以鼻的东西。神真的存在？不可能，就算某种智慧生物最终确实获得了神级的力量，但也终究不是神。但是他又想到，如果一个生物确实具备神级的力量，那么与真正的神又有什么区别呢？如果并不存在真正的神，那么这样的生物完全就可以使用这个概念来描述自己；就像我们可以用「马」来描述屏幕上的光学影像，那并不是真正的马，只是看起来和马一样的影子，但我们还是将其称为「马」。</p>
<p>张晓飞不断浏览新闻，希望某个最好是物理学家的权威专家能出来说几句，说明一下这些巨人的可能性。但他没有看到，最多的永远都是政府公告，而政府的公告中除了「不要惊慌」和「正在调查」之外什么重要的信息都没有。</p>
<p>张晓飞在重复的信息中感到眼睛酸痛之后才终于停下来。他站起来，来回踱步，他认为这是比肺炎更加严重的事情，甚至可能超过人类历史上发生过的任何事情，因为这一事件的背后可能正是那些自古以来的探索者们所思考的这个宇宙的真相。</p>
<p>「我不理解啊！」他捂着脑袋大喊一声，他觉得自己必须要亲自去看看那些巨人。于是他穿好衣服，拿起手机和车钥匙走了出去，没戴口罩。</p>
<h2 id="三">三</h2>
<p>从前天开始，刘慧就开始有些咳嗽，她觉得自己恐怕是被感染了，但医生只是让她回家隔离，没有给她确诊，也就更没有让她住院。她知道原因，武汉的医院早已不够床位了，她是属于被抛弃的那批人，是「不惜一切代价也要征服疫情」中的「代价」。她有些怨恨，但并不多；她知道总要有人成为代价，自己只是运气不好罢了。如果自己能够躲过这一劫，她一定会好好享受生活，去之前始终没能下定决心前去的地方旅行，比如东京、巴黎以及光是名字就足以让人遐想的卡萨布兰卡，还有一定要向那个男孩告白，不管结局如何，她决定之后一定要说出自己的心意。</p>
<p>昨天上午，巨人出现了，就在她家所在楼宇的公路对面，正对着她家的窗户站立着。</p>
<p>一些人逃走了，但她没有，因为她没有任何地方可以去。武汉已经封城，所以她回不了在四川的老家，而她也只是独自一人在这个城市工作，没有朋友，所认识的人都只是一些关系淡漠的同事而已。何况她也知道，如果巨人想要杀害她，她是逃不掉的，就算能逃掉，病毒也不会放过她。所以，还何必要逃呢。</p>
<p>但是，即使做好了必死的觉悟，刘慧还是不可避免地感到羞耻。因为那巨人是一个男性，赤身裸体地站立在她家视野良好的窗前。刘慧也因此能清晰地看见那个巨人的巨大阴茎，它拖着一个卵袋，从一团黑毛中伸出，露出半个龟头。它是如此地清晰，刘慧甚至能看见上面微微鼓起的乌黑血管。</p>
<p>入睡的时间到了，但她躺在床上睡不着，仿佛一闭上眼睛就会想象那巨大的阴茎插入自己阴道的场景。但她还是一个处女，也从没使用过性玩具，她的性经历最多只是偶尔在入睡之前揉一揉自己的阴蒂而已。所以这想象的场景让她感到恐惧，也让她不自觉地湿润。凌晨三点，她依然没有睡着，但开始揉捏起自己的阴蒂来，她闭着眼睛想要放松，但她总是不自觉地想起窗外的巨人。她有种感觉，那巨人一定能看透一切，说不定正在心里取笑甚至蔑视她。</p>
<p>她揉捏着，酥麻感阵阵，但却总是感觉缺少一些什么。她抚摸自己的阴户，在手指上涂上了一层黏液，然后她从被窝里抽出手，轻轻舔了一口，尝到微微的咸味。她继续轻揉，终于让自己放松了下来，也渐渐被睡意击败，陷入了没有逻辑的梦境之中。</p>
<p>「刘慧」——她在梦境中看见了自己的名字，写在一张小硬纸片上，而那张纸片则用黑色的丝带系在她的手上。她死了，正被装入黄色的裹尸袋。她看见了自己的脸，已然变为紫色。终于发生了。她想，最对不起的是自己的母亲以及还没有说出来的心意。然后她看见自己的乌黑嘴唇动了动，让她忽然有了一丝起死回生的希望。那死尸的嘴突然张开，一只巨大的阴茎伸了出来，嘴里则是如深渊般黑暗的卷曲毛发。</p>
<p>刘慧大咳一声醒来，发病了吗？喘气，惊惧，失落。她想，摸了摸自己的额头，但没有感觉到发热，但也许是因为全身都热所以才感觉不到温差。大概是这样吧，但又有什么办法呢。</p>
<p>她坐起来，拉开窗帘，然后褪下了自己全身的衣物，在冷冽的空气中开始自慰。她用力地揉搓，让阴道湿润，然后将自己的中指插入了自己的阴道，感受到微微的刺痛感，然后她又将自己的无名指一并插了进去，创造了更加充实的体验。</p>
<p>「啊～」她情不自禁，这是她第一次因快感而呻吟，「啊～」她体会着，她想象着，她坠入地狱，她升入天堂……</p>
<p>余烬之中，她躲回了被窝，开始哭泣。「我不想死。」她望着巨人，也许他能听到，「救救我。」</p>
<h2 id="四">四</h2>
<p>今天又看到了蝗灾的消息，王泽溪的脸上又情不自禁地挂起了微笑。最近十几天来，他常常挂着这样的微笑在房间里来回踱步，因为他已经相信末日将至了，而且就如预言的那样上演着前戏：瘟疫、饥荒、战争、死亡。这些灾难很快就将降临人间，给有罪之人带来惩罚，而除了那些被选中而化身巨人的人，地球上已没有无辜的人，即使婴儿也一出生就在继承的基因中染上了罪孽。</p>
<p>一切幸存者都是有罪的，包括他自己。王泽溪一边充满期待，一边又倍感恐惧；虽然早在心中做好了死亡的准备，但他却知道自己经受不住痛苦。他希望必将到来的死亡能够快速而高效，最好能让他无法察觉。</p>
<p>在死亡之前，他唯一的心愿是希望能看到人类的忏悔。但种种迹象表明，人类绝不会忏悔，最多只会在终于大难临头时假惺惺地祈求宽恕。但倘若他们得到宽恕，便又会自以为找到了作弊的捷径，直到下一次惩罚降临。人类从不真正记得。</p>
<p>王泽溪记得曾在电影里面见过一些渴望着世界毁灭的人，他们大多都有悲惨的童年，只有少量似乎天生便具有渴望毁灭的倾向。王泽溪不知道自己属于哪一种，虽然他的童年有过一些惨痛的经历，但那绝非一个悲惨的童年，毕竟至少多数时候他过得很开心，但他也觉得自己并非天生就想要世界的毁灭的人。他甚至觉得自己很善良，虽然敌视人类整体，但却不愿见到任何人类个体在自己面前受苦，他那不可遏制的同理心是约束他到目前为止一直过着普通的人类生活的主要力量。</p>
<p>现在，灾难来了，为他带来了摆脱这一切的希望，毕竟只是靠他自己是肯定无法做到的。</p>
<p>懦弱吗？想到这一点，王泽溪叹了一口气，然后抓起了放在沙发上的手机。上面有几条母亲发来的消息，主要是问他是否买到了新的口罩。</p>
<p>但王泽溪其实已经五天未出门了，原本计划是今天出门采购的，但终究还是没有成行，实际上他已经不再打算买口罩了。何况多半也买不到。</p>
<p>「买到了。」他回复了母亲的消息，不想让她担心，也可以避免一些用于解释的麻烦。前些年他在谈到自己的想法时还会稍微解释一下，但现在他完全不再向任何人提供解释了，一是因为解释不清楚，二是因为他已经从某个时间开始意识到自己并不需要被任何人理解。</p>
<p>「那就好，买了几个？」母亲马上就回复了他。</p>
<p>「五个。」王泽溪继续补充，「每个人只能买五个，限购。」这样会显得更加可信。</p>
<p>「买菜没有？」</p>
<p>「买了鸡肉，猪肉太贵了，还有些青菜。」</p>
<p>「要多吃菜。」</p>
<p>「我知道。」王泽溪回复说，然后把手机放在了一边，即使有新消息也没继续瞧一眼。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>